<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>年度总结 on 1sle</title>
        <link>https://1sle29.github.io/categories/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
        <description>Recent content in 年度总结 on 1sle</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>1sle</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://1sle29.github.io/categories/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>年度总结/ 2024</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/annual-summary-2024/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/annual-summary-2024/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;读书总结年度十佳-排名没有先后&#34;&gt;读书总结（年度十佳 排名没有先后）
&lt;/h2&gt;&lt;h4 id=&#34;包法利夫人---madame-bovary&#34;&gt;《包法利夫人》 - Madame Bovary
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;福楼拜 (Gustave Flaubert)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[法国/France]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;08-07-2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福楼拜笔下的艾玛·包法利，是一个被浪漫小说和现实剧烈冲突撕裂的女性。她痴迷于通过书本和想象构建理想生活，却为乡村医生丈夫查理的平庸感到窒息。每一次试图逃离的情感冒险——无论是与风流倜傥的鲁道尔夫，还是虚伪轻浮的莱昂， 都不过是摆脱单调生活的短暂幻想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的外遇不仅仅是对浪漫幻梦的苦苦追寻，更是对资产阶级婚姻制度的绝望反抗。当爱情破灭，艾玛用奢侈的消费填充内心的空虚，最终却被债务和社会道德的双重枷锁彻底击垮。她的悲剧在于，越是追求理想，现实就越是无情地将她推向毁灭。当最后一切幻想破灭，死亡成为她唯一的出路和最决绝的反抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾玛·包法利的命运，是一场资产阶级社会对女性灵魂最常见、最残忍也最隐秘的谋杀。她的悲剧不仅仅是个人的，而是整个时代对女性的系统性压迫的缩影。在父权社会编织的华丽牢笼里，所有奢靡的幻想、浪漫的爱情、理想的情人，都是让女性自我迷失的诱饵，也是最终会压垮她们的枷锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾玛的孤独是所有女人的孤独，艾玛的困境是所有女人的困境，艾玛的悲剧也可能成为所有女人的悲剧。她永远心存期待，永远不满足，于是当理想和现实之间的裂缝变成不可逾越的鸿沟，就只能在失望和绝望中一步步走向毁灭。当理想过于完美，现实便会变成无声的屠刀，收割每一个沉迷在幻梦里的女人。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;卡拉马佐夫兄弟---the-brothers-karamazov&#34;&gt;《卡拉马佐夫兄弟》 - The Brothers Karamazov
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;陀思妥耶夫斯基 (Fyodor Dostoevsky)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[俄罗斯/Russia]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;04-28-2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旷世巨作，文学史上无可质疑的明珠，赞美陀！！！
借由卡拉马佐夫家族的弑父悲剧，陀探讨了关于自由意志、道德伦理和信仰本质的永恒问题。 宗教大法官和法庭审判两章尤其好：一场是关于上帝是否存在的辩论，一场是关于则是关于道德的哲学裁判，是构成整部作品思想深度的巅峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《宗教大法官》这章，陀以二哥伊万虚拟的预言解构了：为什么耶稣”该死”，和宗教即：地上的面包和天国的面包，到底该如何选择？的问题。面对魔鬼的三个诱惑（奇迹，神秘和权威） ，耶稣拒绝了以牺牲人类自由为代价的拯救。这一选择看似荒谬，实则触及了人类存在的根本悖论： 真正的信仰不应以牺牲自由为代价换取廉价的安全感。 上帝、耶稣、宗教大法官、面包、自由不过是象征性的符号。无神论者同样不能避免这些问题，因为任何人都有原始欲望和高雅精神的需求（面包和自由）； 每个群体都需要一个精神旗帜 （如上帝和耶稣）；都会产生扛起这面旗帜的统治阶级和被统治阶级（如宗教大法官和教徒）；也都会孕育出卡拉马佐夫三兄弟式的芸荟众生。
《审判》一章则跳出法律责任的框架，深入追问更深层次的道德困境：什么是罪？什么是救赎？米佳是否有罪已不再是唯一关键的问题，真正重要的是：人如何面对自身的弱点与欲望？如何在良知与救赎中寻求平衡？
在故事的最后，陀借阿廖沙之口告诉孩子们：嘲笑善良美好的东西是错误的。我们要善良，要诚实，要永不相忘。真正的宗教力量就是道德的力量，这种力量是崇高而强大的。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;好人难寻---a-good-man-is-hard-to-find-and-other-stories&#34;&gt;《好人难寻》 - A Good Man is Hard to Find: And Other Stories
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;弗兰纳里·奥康纳 (Flannery O&amp;rsquo;Connor)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[美国/U.S.A]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10-18-2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南方炽热的阳光像一面镜子，映照出人性最隐秘的阴影。种族、宗教与道德交织成破损的网，在这张网中，每一个角色都挣扎于善恶模糊的边界。她的笔触像手术刀，冷静而精准地剖析着伪善的表皮，揭露藏匿在虚假仁慈背后的冷漠与自私。她塑造的人物的灵魂犹如南方烈日下龟裂的土地，干涸、破碎，却在绝境中生长出一种扭曲而惊心动魄的美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高悬的审判力量无处不在，隐秘的丑恶无处遁形——审判如同冷静无情的南方烈日，总以不一定公正但必然降临的方式洞穿每一个黑暗的角落。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;波兰人---the-pole&#34;&gt;《波兰人》 - The Pole
&lt;/h4&gt;&lt;h2 id=&#34;其他想说的&#34;&gt;其他想说的
&lt;/h2&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
