<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>独自醒来的早晨 on 1sle</title>
        <link>https://1sle29.github.io/categories/%E7%8B%AC%E8%87%AA%E9%86%92%E6%9D%A5%E7%9A%84%E6%97%A9%E6%99%A8/</link>
        <description>Recent content in 独自醒来的早晨 on 1sle</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>1sle</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://1sle29.github.io/categories/%E7%8B%AC%E8%87%AA%E9%86%92%E6%9D%A5%E7%9A%84%E6%97%A9%E6%99%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>15个问题和我的2025</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/question-2025/</link>
        <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/question-2025/</guid>
        <description>&lt;div style=&#34;background: var(--card-background); padding: 15px; border-radius: 8px; margin: 20px 0; box-shadow: var(--shadow-l1); max-width: 400px;&#34;&gt;
  &lt;p style=&#34;margin-top: 0; color: var(--card-text-color-main);&#34;&gt;
    &lt;strong&gt;最近在听：&lt;/strong&gt;
    &lt;a href=&#34;https://music.163.com/#/song?id=27889117&#34; style=&#34;color: var(--link-color);&#34;&gt;Def Leppard的《Stagefright》&lt;/a&gt; 🎵
  &lt;/p&gt;
  &lt;iframe style=&#34;border-radius:12px&#34; 
    src=&#34;https://music.163.com/outchain/player?type=2&amp;id=27889117&amp;auto=0&amp;height=66&#34; 
    width=&#34;100%&#34; height=&#34;86&#34; 
    frameborder=&#34;0&#34; 
    allow=&#34;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;highlights&#34;&gt;Highlights✨
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.instagram.com/stories/highlights/18029759114532980/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;点击就看岛的2025小确幸&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;有的没的随便说说&#34;&gt;有的没的随便说说
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2025年12月31日的晚上，我躺在热乎乎的电热毯上，在窗外因为跨年比往常安静很多的车流声中，写下了这样一段话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;没有年终总结。因为我觉得自己生活平淡，一事无成，没什么值得被记录的。何况我真的有资格站在此时此刻，代替360天前、180天前，甚至1天前的自己，书写总结性的感悟吗？否定彷徨的时刻，否定流过的眼泪，否定踌躇不定的懦弱，否定早已愈合了的伤口，否定我的冲动我的犹豫不决，否定所有幼稚的过错，然后堂而皇之地用一句「当时不够成熟」就涂抹掉曾经翻滚的阵痛。我可以替过去的自己做出和解吗？为什么我对于我竟然也可以有居高临下的傲慢？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;今年我在不同的平台，以不同的形式，或长或短、真真假假地说了很多话，收获了一些听众，还有一些朋友。想不明白为什么有人竟然愿意付出时间倾听我混乱、笨拙，不成熟的讲述，反反复复的疑问，没意义的故事，甚至那些像淤泥一样被倾吐出来的情绪，并且耐心、认真、友善地给予我反馈和回应。意识到我的表达会对他人产生意义以后，第一反应其实是害怕，然后才是很多很多的感谢。被看见、与人产生联结，这些瞬间神奇地抵消了生活的一部分虚无。我不再满足和接受可以被量化的人生数据以及影像碎片般展示的生活，拒绝追逐流行的东西和打卡式的体验。我像猴子打捞水底不断扭曲的月亮一样，拼命伸长手臂试图抓住不断流失的感受，然后把可以示人的部分完全赤裸地展露出去。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我越来越珍惜彼此之间好奇的、真诚的、缓慢的交流，希望能穿透那些虚伪的、表面的、功利的。为了得到温暖的共鸣，我甘愿承担所有寂寞的时刻和被共享来的痛苦。我还在摸索和寻找自己的节奏，希望能对流经自己的每一刻都更敏锐、更诚实。毕竟除了这点没任何实用价值的坦诚以外，的确也没别的什么好说了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;两周过去，我看着当时写下的文字，有些许的陌生感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨年夜之前的几天，社交媒体上有很多人在讨论，并且真的做了这样的仪式：在桌子下面连续吞下12颗青葡萄。人们祈祷不好的事情会像被撕掉的旧年里一样消失在尘土里，然后幸运的魔法随着被替换的新年历一起降临。但我好像已经完全不相信这种东西了。玄学、显化、运势，预测，我曾经也试图把期待寄托在虚无缥缈地想象里，可现实是闭着眼睛从琴房到教室正好走完108步，睁开眼睛也不一定每次都正巧第一个看到叶湘伦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我试图回忆2025年经历的重要节点，却发现连续几年与不同人的记忆被打散、杂糅，无序地漂浮在我地脑海中。回忆并没有像日历那样以清晰的时间为分界，我翻阅手机相册和社交动态拼凑一年的光阴，发现文字和影像清晰且真实到甚至在触碰的同一秒，当时的情绪都瞬间涌现回来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是好事情吗？这是好事情吧，原来频繁地记录确实能够赋予生命某种永存的形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果现代科技剥夺了人类遗忘的权利，究竟是祝福还是诅咒呢？如果早知道回忆甚至情绪可以被高清备份，我还能拥有全身心感受当下的本能吗？文字和图像真的从不撒谎吗？经由我精心筛选后留下的碎片，最终会取代那个笨拙、小心翼翼又充满瑕疵的我成为唯一正确的过去的真实吗？没有被记录的时刻是不是其实从未存在过？为什么我在表达的时候总是不自觉地打下这么多的问号？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，虽然没有年终总结，但在我的大脑为我判定什么是无关紧要的事情之前，带着我的不明白、我的怀疑，我的反复无常，我平淡的一年，一身风尘和没有感悟的感悟，粗糙而简单地记录做一点记录，然后摇摇晃晃地迈进2026年。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;15个问题&#34;&gt;15个问题
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;intro&#34;&gt;Intro
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;模板来自&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://leehenry.top/posts/words_in_wildness/ww-vol04/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;伏枥之间&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常感谢整理和授权使用这份开源问卷!!!(●&amp;rsquo;◡&amp;rsquo;●)ﾉ♥&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;问卷本卷&#34;&gt;问卷本卷
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;-1-轮廓--the-overview&#34;&gt;🟢 #1 轮廓 / The Overview
&lt;/h4&gt;&lt;h5 id=&#34;q01-如果用一个字词短语句子来概括这一年你会如何描述它&#34;&gt;&lt;strong&gt;Q01. 如果用一个字/词/短语/句子来概括这一年，你会如何描述它？&lt;/strong&gt;
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;当下第一个想到的竟然是&lt;strong&gt;反刍&lt;/strong&gt;欸，怎么会想到这个词呢？不过以此刻或者最近的情绪和状态做一年的概括好像很难客观，毕竟人在黑夜很长的环境里会不自主地产生很多负面的想法。但总体来说今年的确没有去年快乐。因为去年我把全部的感受和重心完全都交付在自己一个人身上，今年开始间歇地想要向外索求一些东西，而期待往往不必然会带来期待的结果，所以就额外收获了很多的失望。但还好好的事情还是占据我生命中的大多数的 ^^。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;q02-这一年是否面临了对你而言重要的人生变化&#34;&gt;&lt;strong&gt;Q02. 这一年是否面临了对你而言重要的人生变化？&lt;/strong&gt;
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;好像并没有。我的人生还在随波逐流地这样慢慢地往前流淌，为之前的选择承担后果。观念上来说的话，的确有经历了一些对我产生冲击的时刻，但也都只止步在冲击本身了，能改变我原本的一部分的事情并没有发生。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;-2-支柱--the-pillars&#34;&gt;🔵 #2 支柱 / The Pillars
&lt;/h4&gt;&lt;h5 id=&#34;q03-日常的生活节奏如何在锻炼饮食睡眠方面有哪些变化与反思&#34;&gt;&lt;strong&gt;Q03. 日常的生活节奏如何？在锻炼、饮食、睡眠方面，有哪些变化与反思？&lt;/strong&gt;
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;嗯，我的日常生活节奏从混乱变成了非常规律的模式。随着年龄增长和身边亲近的人经历了一些蛮严重的健康问题以后，我开始有意识地注重健身这件事了。虽然开始是为了一个相对不太健康的目标，过程中也做了很多相对不太健康的尝试，但是竟然意外收获了相对健康的结果，形成了还算比较固定的健康的习惯。明年也有想要努力达到的身体数值了，并且我坚定地相信自己一定可以做到。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;q04-在财务管理和储蓄方面是否有变化有什么有意思的支出吗&#34;&gt;&lt;strong&gt;Q04. 在财务管理和储蓄方面是否有变化，有什么有意思的支出吗？&lt;/strong&gt;
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;嘿嘿嘿是终于开始有点理财意识了，毕竟我之前是连公司401k都懒得match的那种人。虽然也不能说我是为了规避未来可能的风险吧，因为甚至不知道能不能活到那个时候，但是万一未来需要大额的支出呢？有总比没有来的安心吧我想。有意思的支出的话&amp;hellip;25年断断续续地参加了不少奇奇怪怪的独立展；买二手衣服多于新衣服了，这些大概可以算吧。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;-3-主线--the-focus&#34;&gt;🟡 #3 主线 / The Focus
&lt;/h4&gt;&lt;h5 id=&#34;q05-工作或学习上这一年取得了哪些具有阶段意义的里程碑&#34;&gt;&lt;strong&gt;Q05. 工作或学习上，这一年取得了哪些具有阶段意义的里程碑？&lt;/strong&gt;
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;工作上无，我好像是特别不适合职场的人，反正本人没有任何职业发展上进心，当然也可能是因为我并没有很喜欢我的职业，但是为了身份没办法，只能这样熬，还好同事们都是很温暖友善的人，这是唯一闪光的点了。个人发展方面呢，终于拥有了自己的网站，耶！其他还有一些有意义的进步，怎么要写下来的时候有点不好意思了呢。可能是因为还都在起步或者中间阶段，我还不想把它们看成是里程碑，希望明年可以8。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;q06-是否发展了一些个人副业或长期兴趣项目&#34;&gt;&lt;strong&gt;Q06. 是否发展了一些个人副业或长期兴趣项目？&lt;/strong&gt;
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;好像没有。我对什么东西都是三分钟热度，而且把喜好当事业来做就变味儿了吧，我可能不太能接受？但是圣诞周因为太无聊了开始尝试小红书直播，特别意外竟然收获到了几个散落在地球村各处的新朋友，宇宙怎么会这么神奇哇。（目前的状态是已经对直播失去了兴趣，一周没播了。）&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;-4-心跳--the-resonance&#34;&gt;🔴 #4 心跳 / The Resonance
&lt;/h4&gt;&lt;h5 id=&#34;q07-有哪些让您情绪起伏的瞬间&#34;&gt;&lt;strong&gt;Q07. 有哪些让您情绪起伏的瞬间？&lt;/strong&gt;
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;太多了。蹦极一样的情绪大起大落是我每天的生活常态。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;q08-是否落泪过为什么&#34;&gt;&lt;strong&gt;Q08. 是否落泪过，为什么？&lt;/strong&gt;
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;平均每天流泪1.5次。为了任何事。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;q09-尝试了哪些未曾体验的事情&#34;&gt;&lt;strong&gt;Q09. 尝试了哪些未曾体验的事情？&lt;/strong&gt;
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;热瑜伽吧。我还挺喜欢把自己身体像扭扭棒一样扭来扭去的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;q10-去到了哪些未曾涉足的空间&#34;&gt;&lt;strong&gt;Q10. 去到了哪些未曾涉足的空间？&lt;/strong&gt;
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;物理意义上的话，去了日本。凌晨四点的LA街头。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;q11-有哪些对您产生影响的书籍影视音乐或游戏作品&#34;&gt;&lt;strong&gt;Q11. 有哪些对您产生影响的书籍、影视、音乐或游戏作品？&lt;/strong&gt;
&lt;/h5&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;今年没有读很多书，只读了45本，比去年少了差不多一半，当然是因为九月开始我基本就没有读书了。印象最深（最喜欢）的一本是陀思妥耶夫斯基的《罪与罚》。唉没办法，陀思妥耶夫斯基总会赢得比赛。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;关于2025年我读了哪些书，如果你好奇的话，可以&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://1sle.xyz/overview-5&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;点这里：&lt;/a&gt;（但是年度书籍还没有选出来噢，最好是别拖到二月吧！）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;影音的话，《怪奇物语》完结了，我的一段青春也完结了。翻了翻豆瓣发现今年看的东西还不少，长长短短，看到了很多印象深刻的角色，但是没遇到最喜欢的。听歌嘛就还是土土的乐品乱乱地听，播放器的话决定放弃不停让我听不能跳过的广告的Spotify，回归网易云。还是很喜欢周杰伦，还是很喜欢林宥嘉，还是很喜欢一边开车一边开着车窗唱歌。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;游戏，虽然开了一年的ps5会员但其实打开主机次数不超过五，我好像并不是任何类型游戏的受众。感觉玩游戏时我快乐的部分更多来自于和朋友一起而不是游戏本身。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;-5-连结--the-connection&#34;&gt;🟣 #5 连结 / The Connection
&lt;/h4&gt;&lt;h5 id=&#34;q12-是否进入发展或结束过一段亲密关系有什么新的体悟&#34;&gt;&lt;strong&gt;Q12. 是否进入、发展或结束过一段亲密关系，有什么新的体悟？&lt;/strong&gt;
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;大概算是有吧？怎么说呢，尽管可能你是个很好吃的苹果，但也请不要奢望一个喜欢吃香蕉的人放弃香蕉选择吃你 :) 以及不要问Ta为什么不吃你。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;q13-哪些朋友对您这一年影响最大是否结识了新朋友&#34;&gt;&lt;strong&gt;Q13. 哪些朋友对您这一年影响最大？是否结识了新朋友？&lt;/strong&gt;
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;还是以前的朋友圈子没什么变化，不过是有认识了一些新的朋友，100%是Online Friends，途径是不同的社交平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网络姻缘一线牵，珍惜这段缘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;q14-有没有参与到一些社区建设对您而言意味着什么&#34;&gt;&lt;strong&gt;Q14. 有没有参与到一些社区建设，对您而言意味着什么？&lt;/strong&gt;
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;参加了几次&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://1sle29.github.io/p/idea-50501/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;政治游行&lt;/a&gt;，做了志愿者，从胆战心惊到无所畏惧。在这个充满分裂和仇恨的时代，表面的行动也是行动吧，虽然有没有实际作用不知道，至少本人良心上的确得到了大大的满足;;。26年当然希望能做更多，人的确需要创造意义才让自己的人生变得更有意义。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;-6-展望--the-outlook&#34;&gt;⚪ #6 展望 / The Outlook
&lt;/h4&gt;&lt;h5 id=&#34;q15-面向-2026-年您最希望实现的三个目标或愿望是什么&#34;&gt;&lt;strong&gt;Q15. 面向 2026 年，您最希望实现的三个目标或愿望是什么？&lt;/strong&gt;
&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;1.多多出境旅游：学习冲浪，考潜水证；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.坚持运动，降体脂率到目标，完赛Hyrox，可能的话挑战一次半程马拉松；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.更爱自己一点，多向身边的家人朋友表达爱!^^&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>自由的代价是自由/就这样一直游到护照变蓝!</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/the-price-of-freedom/</link>
        <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/the-price-of-freedom/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;写在前面又是一些碎碎念&#34;&gt;写在前面，又是一些碎碎念
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从中国回来以后，我郑重其事地记下了十个想写的主题，结果最后只完成了一篇，看来写作的门槛不在于灵光乍现的念头，而在于日复一日的枯燥执行。持久对抗本能的懒散，把瞬时闪现的火花不断锻造成切实而持久的文字，的确不是人人都可以做得到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感受就像品尝美食一样，都有它的最佳赏味期。延迟的书写更像是一场考古，从零碎的、残缺的，不完整的回忆里小心翼翼地挖掘和拼凑，过程中难免变味。当然味道不一定必然变得更差，时间的发酵甚至可能让痛苦转化为某种温柔的甘甜，但间隔越久，失真就越严重，这是没办法改变的规律。尤其是当回忆中穿插交织着很多私人的情感，细腻的，不可言说的部分，我本能抗拒这样的挖掘和拼凑，可是拖来拖去，很多值得被珍藏和回味的感受就这样在意识海洋里慢慢褪色，最终完全消失了，我当然也并不甘心接受这样的消失。所以趁着年终，趁着冬令时长长的夜色带来的情绪低落开始理所当然，趁着大脑开始不受控制地想要抓住些什么、怀念些什么的，也趁着感受还没有完全退却之前，我决定打捞点什么上来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;十年一个缩影&#34;&gt;十年，一个缩影
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;也许来谈谈移民吧，但是请不要期望看到什么严肃的回忆录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先来分享最近在小红书上蛮火的一个帖子：&lt;a href=&#34;https://www.uscardforum.com/t/topic/462286&#34;&gt;点击就看:【来美国10年，最后被迫离开】&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想每个在美国经历过移民道路的人读完这篇帖子都会觉得无限唏嘘，十年，一个人最好的青春年华，就这样被消耗在无休止的等待、拒绝、再等待的循环里，最终也未必能换来什么&lt;strong&gt;圆满的&lt;/strong&gt;结果。好像永远是法律意义上那个&lt;strong&gt;临时的人&lt;/strong&gt;，随时可能被请离场，甚至不存在任何申诉的希望。漫长而荒诞的移民系统，吞噬着千万个相似人生，被消耗的时间，被推迟的决定，被悬置的未来，只为了赌一个不确定的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人在评论区指责他没有在关键节点做&lt;strong&gt;正确的&lt;/strong&gt;选择：比如没在最容易转码拿大包的时代转码，说他身份不稳还跳槽是自寻死路，嘲笑夫妻俩读的online CS master就算回国也过不了大厂简历关，甚至奇怪Ta们为什么不走之前抓紧在美国生个孩子&amp;hellip;说实话我看了只觉得恶心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帖主在后来解释说当年选择土木专业是因为童年时亲眼见证了迪拜哈里法塔拔地而起，觉得像魔法一样，多么单纯的理由和美好的热爱呀。但当他&lt;strong&gt;失败&lt;/strong&gt;，没能换来一张美国绿卡，这份单纯的热爱就成了可以被&lt;strong&gt;成功者&lt;/strong&gt;嘲笑的愚蠢和不值一提的天真。但是每个人都能在十八岁时精准踩中时代的风口吗？谁又能预知风口什么时候会突然消失呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么仿佛从决定逃离出生地的那一刻起，我们就再也不被允许做任何不够聪明的选择，每一个决定都必须功利地让位于得到身份，每一份热爱都必须在身份面前低头。申请不感兴趣但就业稳定的专业，挤破头也要进给毫无道德底线但报酬丰厚的公司，甚至开始为人际交往和亲密关系计算回报率，把人生拆解抵押成一场场冗长而冰冷的交易，而这一切不过是因为我们不认同出生时被强行分配的国籍，因为我们反对它与自己生命路径和人格价值的终身捆绑，因为我们想要在基本的生存之外，争取一点为人的自由和尊严而已。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的八年&#34;&gt;我的八年
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2016年底我第一次来到美国，除去中间gap的一年，至今已经差不多八年了，虽然其中有四五年是在读书，但从八年的时间跨度来看，我的确也成为了那种燃烧掉人生十几年做筹码，悬浮在liminal state里的赌徒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个反婚反育的女权主义者，婚绿这条公认最快的&lt;strong&gt;捷径&lt;/strong&gt;对我来说是完全关闭的。我拒绝把命运的钥匙交到另一个人手里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身份依附于婚姻，婚姻依附于具体的他人，这样的捆绑机制实在太荒谬了。我警惕异性恋传统婚姻中天然存在的不平等脚本，更不愿意为了摆脱一种国家暴力，而自愿进入另一种性别暴力。赌人心不变和靠运气步履维艰，我实在说不出哪个更难。况且对于一个从来没有维持一段关系超过一年的人来说，光是想象能有勇气和一个异性踏入婚姻，并且维持数年持续的心动，就已经觉得这几乎是人类文明的奇迹了。何况这种制度根本不在乎你是否幸福，只在乎你是否稳定，感情量化成了可以被考量的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于随遇而安，缺乏野心，又过于独立的我，蹲移民监狱竟然成了能为自己争取到的、最好也是唯一的归宿，听起来挺可笑的，而我甚至不知道路的尽头是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两年我常常在想值得与否的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国的生活当然是自由且快乐的，至少表面上看起来是这样吧。但为了获得这种自由，我必须先交出另一些自由：选择工作的自由，说走就走的自由，躺平休息一会儿的自由，随时改变人生方向的自由。用至少十年交换一个也许有一天我可以真正自由的想象，十年之后，我如果再读到此刻写下的这些文字，我会是什么感觉呢？我会后悔吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;决策与代价&#34;&gt;决策与代价
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在九月回国的时候特别倒霉的我正好遇到了Trump发布H1B新政，于是那天睁开眼睛以后看到的第一条消息是&lt;strong&gt;你还有20小时返回美国，否则入境需要缴纳十万美元&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/us1.JPG&#34; style=&#34;width:30%; height:300px; object-fit:cover;&#34; class=&#34;glow-blur&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/us3.jpg&#34; style=&#34;width:30%; height:300px; object-fit:cover;&#34; class=&#34;glow-blur&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/us7.jpg&#34; style=&#34;width:30%; height:300px; object-fit:cover;&#34; class=&#34;glow-blur&#34;&gt;
&lt;p&gt;现在再回想，其实我已经记不清楚当时确切的感受了，但我记得很多细节：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被朋友们轰炸的微信消息，小红书大厂员工分享公司律师建议立刻返回美国的紧急邮件，妈妈慌乱中帮我塞满的行李箱，出差在外，还没赶回家的爸爸，立刻开车来接我去机场的大大，堵车，没赶上登机，被浪费掉的第一张机票，刷到的六万人民币的天价航班，终于抢到的第二张单程近九千人民币的机票&amp;hellip;从韩国到Lax十几个小时的飞行里，我几乎每一个清醒的时刻都在流眼泪。心里翻涌着无数的无奈、不甘、困惑和恨意，恨系统的荒诞，恨我的无能为力。更恨我如此迅速、如此彻底地服从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/us2.jpg&#34;
alt=&#34;6wrmb的机票&#34;
class=&#34;glow-blur&#34;
style=&#34;width:45%; height:300px; object-fit:cover;&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/usticket.png&#34;
alt=&#34;我最后抢到的机票&#34;
class=&#34;glow-blur&#34;
style=&#34;width:45%; height:300px; object-fit:cover;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果后来刚落地到Lax就看到新的政策解释。一场乌龙，一出闹剧，蒸发掉的上万块，被彻底打乱的回国计划，但这些都不重要了，没有人需要为含糊不清的新政策和滞后的解释负责，甚至没有人会对你说一句抱歉。你只是一个数字，一颗可以被随意拨弄的棋子。而更荒谬的是，你甚至会觉得庆幸，庆幸还好自己没有冒险，庆幸还好这只是一场乌龙，一出闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我在社交媒体上刷到更多的故事：有人中止了离婚程序、有人取消了婚纱照拍摄、有人放弃潜水行程，有人结束了禅修旅程，甚至有一架从法国起飞的飞机在空中掉头，飞回了美国，每个故事背后都是一个被打断的人生碎片。大家笑称Trump玩了一回烽火戏诸侯，不懂留学生何必这么敏感，谨小慎微，可我看到的根本不是什么好笑的，可以被取笑的笑话，而是移民者身上相同的恐慌，这是一种没有经历过的人完全无法理解的感受，被悬在半空中，随时可能坠落的恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这样的恐慌，我们每一天、每一年，整整十年，都在不停地经历，这样的恐慌是我们的日常。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;或许一场没有退路的告别&#34;&gt;或许一场没有退路的告别
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;回归移民这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民体系，在我看来，是一种残酷的悖论。它先制造痛苦，再用痛苦完成筛选与赋值，只有经受住折磨的人，才配得到它所许诺的东西。它通过提高门槛来证明自身的价值，通过折磨申请者来强化&lt;strong&gt;通关者&lt;/strong&gt;的正当性。当你终于能站在终点回望来路时，你几乎不可能否认这段经历的意义。因为否认它，就等于否认自己所付出的一切，你必须相信它值得。移民体系让你成为自己痛苦的辩护者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我读杜布拉夫卡，读布罗茨基，读李翊云，读移民文学，在Ta们的书页里，我不断辨认出同一种创伤：相似的悬而未决，相似的文学隔膜，相似的离散与拉扯，相似的藕断丝连，相似的等待与犹疑，相似的摇摆不定的天平，一端是亲情，一端是自我，一端是归属，一端是自由，一端是过去，一端是未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不再属于出走的地方，因为我和曾经熟悉的语境和文化渐行渐远了；但我也不属于此刻停留的地方，因为我永远是带着口音的外来者，我悬浮在两者之间，某个虚无的、灰色的中间地带，我似乎同时拥有两个、甚至很多个不同的世界，但同时又一无所有。我被分散在不同的时区、不同的语言、不同的文化，不同的记忆里。而世界本身并不欢迎那些试图跳脱出既定规则的人。于是一种又一种规则被制造、遵守，强调，试图把人牢牢固定在出生的土地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许答案本身并不重要。重要的是不断回望，不断质疑，用母语为自己搭建一个临时的庇护所，在无法预知终点的现实里，把书写作为我替代性的安顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不会试图为这套体系寻找解释，也不想替自己痛苦的部分做出和解，我只想保留必要的疑问，保留必要的不适，保留那些没有答案的问题，也许还要保留我的分裂和我的失语，然后尽量诚实地书写我的感受，给十年后的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后悔也好，释然也好，都谢谢你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢你承担了现在的我想要的生活，承担了一场很漫长的等待和所有不确定的结果。如果是期望的结果，那么恭喜你；如果是期望之外的结果，无论中间因为什么而改变了，也都没关系，人生不过是一场体验，经历本身比结果重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望你玩得开心！^^&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Blaugust02:性癖、社会道德与自我接纳</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/2025-blaugust-2/</link>
        <pubDate>Thu, 07 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/2025-blaugust-2/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;⚠️成人内容警告⚠️&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
本文涉及成人主题和敏感内容，包括对性癖内容的讨论。如果您未满18岁或对此类内容感到不适，请勿继续阅读。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其实高中的时候我特别喜欢读BL小说，当时我觉得，相比传统异性恋文学，BL往往敢于书写打破常规、充满冲突和禁忌感的内容。而对比GL文学，BL则更常呈现直白粗犷、且带有强烈情色色彩的情节。对青春期的我来说，读BL小说不仅仅是对于传统伦理的反叛，更是一种强烈的感官体验。在这片几乎不受限制的文本宇宙里，我接触到了很多大众眼中较为小众甚至「变态」的设定：&lt;span style=&#34;filter: blur(4px); transition: filter 0.3s ease;&#34; onmouseover=&#34;this.style.filter=&#39;blur(0)&#39;&#34; onmouseleave=&#34;this.style.filter=&#39;blur(4px)&#39;&#34;&gt;骨科、乱伦、ABO、双性生子、人兽（甚至人和变形金刚lol）、慕残，NTR等&lt;/span&gt;。我一边沉浸于其他文笔细腻、情感塑造动人的好的原创作品，一边忍不住翻阅这些基本没有剧情、仅靠情色情节推动的边缘题材，被「正常人」避之不及的东西深深吸引着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着女权意识的觉醒，当我再用女权视角重新再审视这些描述时，&lt;span style=&#34;filter: blur(4px); transition: filter 0.3s ease;&#34; onmouseover=&#34;this.style.filter=&#39;blur(0)&#39;&#34; onmouseleave=&#34;this.style.filter=&#39;blur(4px)&#39;&#34;&gt;我发现BL文学中女性角色总是会被边缘化、刻板化；我无法再阅读任何涉及未成年的内容；我甚至忍不住想象性转生子的一方要承受的生育创伤&lt;/span&gt;。道德上的罪恶感让我无法对所有不舒服的部分视而不见。同时我也在思考，读者在阅读这些题材的时候究竟是在喜欢什么呢？拿比较popular的&lt;span style=&#34;filter: blur(4px); transition: filter 0.3s ease;&#34; onmouseover=&#34;this.style.filter=&#39;blur(0)&#39;&#34; onmouseleave=&#34;this.style.filter=&#39;blur(4px)&#39;&#34;&gt;SM相关情节来说吧。我想吸引人的点可能是因为读者在阅读过程中既可以想象被完全控制的无助感，也可以想象掌控一切的权力感。作为女性，无论在家庭、职场还是社会关系中都处于相对弱势的地位，而通过幻想中的角色转换，似乎可以短暂体验一种现实中难以获得的权力感。而暴力的部分呢，也许是源自对于强烈情感表达的需求，哪怕那种感情是负面和带有伤害性的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然&lt;span style=&#34;filter: blur(4px); transition: filter 0.3s ease;&#34; onmouseover=&#34;this.style.filter=&#39;blur(0)&#39;&#34; onmouseleave=&#34;this.style.filter=&#39;blur(4px)&#39;&#34;&gt;SM和NTR&lt;/span&gt;在众多小众性癖中已经算是「相对大众化」的类别了，但在现实的实践中，女性往往还是更多处于被动或受支配的位置，承担更多身体和心理上的风险与伤害。这种权力的不平衡不仅仅体现为身体上的暴力，更深层次地投射和延续了根深蒂固的性别观念。尽管也存在像&lt;span style=&#34;filter: blur(4px); transition: filter 0.3s ease;&#34; onmouseover=&#34;this.style.filter=&#39;blur(0)&#39;&#34; onmouseleave=&#34;this.style.filter=&#39;blur(4px)&#39;&#34;&gt;四爱&lt;/span&gt;这样相对颠覆传统性别角色分配、扭转既有关系结构的性癖，但依然无法改变的事实是：幻想中的痛苦是被美学化的，现实中的痛苦不是，幻想的价值也许恰恰就在于它的虚幻性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何况小众性癖远不止带来感官刺激那么简单，更关乎自我权力、性别身份、原始欲望以及社会结构的潜在逻辑。性癖中权力的流动与平衡是不是真的只要「双方均知情且同意」就足够消除掉所有道德和法律方面的疑惑？这个问题让我想到社会对于恋童癖的普遍厌恶和谴责。幻想与实践之间的伤害边界该如何划定？如果仅凭想法就给一个人定罪，是防患未然的必要措施还是权力的僭越呢？当「无害的」幻想被以文学等娱乐方式加以传播，当「无害的」幻想成为流通的文化产品，它还是无害的吗？还是说它其实在消解着消费者对于暴力与伤害的警觉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在已经不会再否认自己的欲望，也不会再因为自己的性幻想而羞耻了。但我相信，性与欲望绝不是孤立的个体体验，而是被社会、文化与权力结构共同塑造出来的结果。我们当然必须理解和尊重人类欲望的多元性，但也应该持续追问和思考很多很多的新的问题。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/色色.png&#34; alt=&#34;瑟瑟小狗&#34; width=&#34;20%&#34; class=&#34;glow-blur&#34;&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Blaugust01:写字的人不会完蛋(吧)</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/2025-blaugust-1/</link>
        <pubDate>Wed, 06 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/2025-blaugust-1/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;那一天的复兴复兴起来&#34;&gt;那一天的复兴，复兴起来
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;无意中发现了&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://anotherdayu.com/2025/7106/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Dayu同学分享的Blaugust活动&lt;/a&gt;，感觉非常有意义，立刻决定参加。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一句话总结：&lt;strong&gt;Blaugust是一个鼓励大家在八月多写多发blog的活动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://nerdgirlthoughts.game.blog/2025/07/10/blaugust-2025-is-coming/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;点这里了解活动详情&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfqDt2G9XX7y1SJGrR4NSZuWXTL0qT6lJCcwS7QU0pqokM30w/viewform?pli=1&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;点这里报名参加活动&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;为什么要写&#34;&gt;为什么要写？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我希望在记录生活的同时努力复建自己的长文写作能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论承认与否，碎片化的信息时代确实在悄悄改变和塑造着我的表达习惯。拍照画幅从1:1过渡到16:9，不是审美的变化，而是为了适配平台的图片尺寸要求；文字被反复斟酌删减，段落被强制切割，也不是为了语言的精准凝练，而是为了不超过平台的字符限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我珍惜没有审核、没有限时、没有评分标准的书写自由。我不喜欢用谐音或者拼音替代的原有的汉字，不愿意在严格的自我和外部审查之下把一句话扭曲成不自然的表达。尽管我并不是所谓的语言纯粹主义者，也很尊重语言在不同的文化和社会背景下的变化，但我坚持认为无论哪个年份哪个日期哪个地点谁的名字都不该成为不可说的咒语，这是我对于中文表达最朴素也最坚定的坚持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读杜布拉夫卡时，她说母语是皮肤。我完全可以共鸣她的想法。皮肤是没有办法从身体上完全被剥离掉的，它在最外层起到一个保护的作用，但其实它脆弱又柔软，非常容易受伤。它也很敏感，对于外界的刺激会用竖起汗毛或者毛孔收缩的方式做出自我防御性的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，中文是一座可以随身携带的、四周是单向透明围墙的安全屋，我随时有躲避其中的自由。我隔着玻璃躲在安全屋里观察外界，或者沉默或者大喊，外界的行人只是匆匆路过，甚至不会为形状突兀的安全屋驻足哪怕一秒。也许就像人类之所以听不到海豚的声音，只是频率不同。在我的价值观和生活方式被一点点被渗透、影响，改变的过程下，坚持中文表达，也许是我唯一能固守住的东西了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而记录的重要性在于我想要提醒自己并不特别。那些让我好奇的、困惑的、思考过的问题，一定都有人想过，未来也一定有人也会这么想着。所以我书写，是为了让Ta们知道自己并不孤独，也为了证明我切实存在过。生活在一个容易让人感到渺小和无意义的时代，我希望能找回深度思考和完整表达的能力，并以此做对抗虚无感的尝试。我的想法无论对错，都是有价值的，我与他人的连接也是有可能的。我此刻依然愿意这样相信。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;要写什么呢&#34;&gt;要写什么呢？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;网络媒介让信息的获取变得瞬时而便捷，瀑布般的海量内容冲刷着每个人的感知。我只需要轻轻滑动手指，就能跳转一个国家，切换一种视角，反转上一秒的情绪，在这样的快速横跳中，我的千言万语和不断变化的感受很少能够积累到足够强烈，强烈到转化为表达的欲望。看到一个苦难，紧接着又看到一百万个苦难；见证一种幸福，随即又见证一百万种幸福。情感在密集的轰炸中逐渐变得钝化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也曾试图向内挖掘，可惜我胆小又怯懦。我的记忆总是反复播放那些过不去的伤害，而我依然没有勇气毫无保留地对其他人完全坦诚。于是我又退回相对安全的姿态，我坐着看，躺着看，走路的时候也在看，点评他人的喜悲毕竟毫无负担。但即使如此，我仍然相信有一些普世的道理值得被讲述和被反复讲述。我想大概会说这些吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;三分深沉七分玉米棒子&#34;&gt;三分深沉，七分玉米棒子！
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;好了啦，让我们暂停一下所有过于严肃的思考。其实我抬头望天之外所有的时间都在观察周围的玉米棒子是不是熟了可以掰来煮着吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的表达当然全部是我的真心话，但绝不是我生活的全貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用幽默消解沉重，让真正的生活回归生活。人总不能一直把头埋在幽暗的水里，一定要埋的话还是埋在小猫毛绒绒的肚皮里比较舒服！&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/seal1.png&#34; alt=&#34;海豹的人生哲学，谢谢海豹^^&#34; width=&#34;40%&#34; class=&#34;glow-blur&#34;&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>于是开始书写七月，在无序中寻找意义</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/2025-july-reflections/</link>
        <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/2025-july-reflections/</guid>
        <description>&lt;div style=&#34;background: var(--card-background); padding: 15px; border-radius: 8px; margin: 20px 0; box-shadow: var(--shadow-l1); max-width: 400px;&#34;&gt;
  &lt;p style=&#34;margin-top: 0; color: var(--card-text-color-main);&#34;&gt;
    &lt;strong&gt;最近在听：&lt;/strong&gt;
    &lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/track/69onJEliNwYVOjlRhZl9rB?si=69279ebe01be45cc&#34; style=&#34;color: var(--link-color);&#34;&gt;丁世光的《神探》&lt;/a&gt; 🎵
  &lt;/p&gt;
  &lt;iframe style=&#34;border-radius:12px&#34; 
    src=&#34;https://open.spotify.com/embed/track/69onJEliNwYVOjlRhZl9rB?utm_source=generator&#34; 
    width=&#34;100%&#34; height=&#34;80&#34; 
    frameborder=&#34;0&#34; 
    allow=&#34;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture&#34; 
    loading=&#34;lazy&#34;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;写在最前面&#34;&gt;写在最前面
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;七月很流行问 ChatGPT：“What’s my curse？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也问了，ChatGPT回答我：“Think too much, express too little.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这个答案……每天产出废话至少一吨的我表示它完全是在胡说八道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway七月是我坐在电脑前边儿敲字的时候啥也想不起来但是翻翻相册和各个社交媒体的posts意识到原来过得如此丰富多彩的一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在无人期待中！让我们按时间顺序平滑地展开岛的七月吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一些很琐碎的日常&#34;&gt;一些很琐碎的日常
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;滚啊火疖子求放过&#34;&gt;滚啊火疖子，求放过
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;月初Costco应季超级甜的荔枝打折，连续多日日啖2.30颗荔枝的本人立刻遭遇现世报：上火了，脖子后面长了一个超级大的火疖子（鹌鹑蛋那么大你们想象一下吧！超级可怕！）。又疼又硬，位置又尴尬，稍微一抬头就疼得难受，晚上也没法平躺睡觉。我遵循小红书医嘱（划重点：生病还是要及时看医生哦，切忌完全相信网络上的建议。）紧急购入了鱼脂石软膏（一种臭臭黑黑的药膏）每天敷，但是依然很痛，决定去看病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年身体不舒服去Urgent Care，五分钟问诊就被charge了三百刀的血泪教训还历历在目。所以这次我先仔细研究了保险的医保条款，问清HR后预约了家附近的Family Care，大概三四天就看上医生了，有问诊、抽血和开药。医保报销以后我只付了药钱大概30刀。特别温柔的医生姐姐告诉我这次长火疖子并不完全是吃太多荔枝引起的，而是我之前根管治疗失败的牙齿发炎影响了免疫系统。想彻底解决问题还是得治疗牙齿。但是其实年初我去了两家牙科诊所，分别收获了4.5k和5.2k的种牙账单，太贵了实在是没办法狠心支付这笔费用。所以打算九月回国的时候把牙的问题解决了，但是种牙貌似全程需要半年到一年才能彻底解决，我只能回国一个月，也不知道之后能解决到哪一步。总之之后会再来给大家分享种牙相关的经验的 :(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望火疖子这种邪恶的东西永远远离我和我亲爱的朋友们！也祝愿大家的牙齿健健康康！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;美国人凌晨五点大排长队背后原因令人泪目&#34;&gt;美国人凌晨五点大排长队，背后原因令人泪目！
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;六月搬了新家，，按照北卡的法律我需要在一个月内向DMV（车管所）报备新住址并更新驾照。听起来是个很小的事，但问题来了：疫情之后，美国DMV的预约系统堪称灾难，无论什么时候打开预约界面，家附近200miles所有办事处到年底都是没有任何空位的。无奈的本人在刷了两周官网均失败后终于在某个普通周一的凌晨五点去DMV walk-in排队了，结果刚到门口就傻眼了，竟然已经有目测二三十人在排队了！最后历时将近&lt;strong&gt;六个小时&lt;/strong&gt;我才终于办完了业务，期间甚至还目睹了一个人排队排到突发疾病被担架抬走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次经历让我开始思考【社会效率与人力成本】的关系。作为一个老钟我不得不承认虽然中国有不少问题，但办事效率确实很高。然而中国社会习以为常、甚至引以为傲的高效率到底是为了什么呢？节省时间、提高产出，似乎是工业社会最典型的效率逻辑。相比之下，欧美的慢普遍被认为是对劳动力的保护。但问题是，如果慢导致无法满足有迫切需求的人时，这样的慢还能称得上人性化吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以美国DMV为例，预约流程和办事效率的慢也许是为了公平分配资源，也许是为了降低职员压力。但作为服务的使用者，我们真的能从漫长的排队中感受到人性化的实际好处吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的政务服务大厅通常会开设多个窗口，工作人员培训有素、动作迅速。可是这种高效率背后是集中调度的体制支撑，更是对大量基层劳动力的调动与压榨。高效率的代价往往是隐形但持续的高强度工作压力。正因如此，在国内生活节奏飞快的环境里，人们的情绪容易被一点小事点燃，焦躁成了普遍状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，公共服务中的公平与效率该如何平衡呢？如果把【人人都以相同方式获得服务】做为前提，牺牲一定效率似乎合理。但一旦公平导致所有人都必须陷入冗长、缓慢、低效，资源稀缺的流程，这样的公平是保障还是假象呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我说不上哪种体制明显更好。欧美国家的慢节奏和低效率同样常被诟病。可是要通过延长工时和压低工资来换取的高效率，我想大概也没有人愿意接受。或许每种制度背后都有自己的代价，我们能做的无非是生活在哪里就尽力适应哪里的生活节奏。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;又吻上了曾经爱过的豆&#34;&gt;又吻上了，曾经爱过的豆
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在小红书刷到了18年，大学期间，深深爱过的小爱豆，朱正廷小朋友的长微博，他为自己的&amp;quot;不成功&amp;quot;向粉丝道歉，写家人差点在火灾中丧命，自己出车祸，近几年的发展也并不是很顺遂。虽然我早已经没在认真地追星，只是很偶尔很偶尔地才关注他的消息，但看到这篇文章以后感觉心还是疼了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我明白不该对娱乐圈精心包装的人设投入太多真心，但却依然舍不得否认那几年对他的感知。陪伴他从默默无闻到在舞台上闪闪发光，那些记忆和感受依然历历在目，如此真实。我见过太多娱乐圈的浮投机取巧、见风使舵，浮躁与算计，无数人在追名逐利中渐行渐远的初心，可还是相信他是真的：执拗是真的、坦诚是真的、不甘心也是真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想来我大概是在他的身上投射了一部分自我的愿望，幻想付出就该有回应，希望真诚的即使在浑浊的环境里也能被看到和珍视。我知道内娱来钱快，也总听到她们说208的烦恼轮不到我们心疼。这些道理我全部都是认同的，可依然忍不住在心里悄悄祈祷：愿所有的真心的都可以被回报以更好的，而虚假的不可以。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我想保留改变立场的权利&#34;&gt;我想保留改变立场的权利
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;是不是世界上的每一个两脚兽都会在所处环境与过往经验的塑造中，逐渐变得理所当然地认为自己的认知才是正确的？我很好奇。因为本人发现本人变得越来越普通但自信了，甚至自信到在某些议题的讨论中完全不愿退让一步。比如反对代孕、抵制煽动民族仇恨的电影，以及武大图书馆事件中坚定的支持女方，我的立场让我在不同的社交平台上被无数人（主要是男的，但也有相当一部分是女的）辱骂。在争执一次次发生以后，我不免发出了究竟是本人认知失调还是他们认知失调的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当人的经验积累到一定程度，大脑便倾向于走捷径，从经验到判断，再用判断去验证，再不断强化自己的判断。这种自动化的思考流程在意见对立的讨论中尤其明显。很多人根本不是在对话，而是在自证和宣泄，是在借助他人的反对进一步加固自己的立场。人类思维的默认状态好像并不是开放的，而是防御的。在在那些根深蒂固、结构化的议题中，性别问题尤为典型。许多被视为【理所当然】的观点，不过是建立在父权制社会默认设定之上的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我也在想，人的判断是不是会变的，甚至可以翻天覆地的改变？毕竟我自己也不是从一开始就站在现在的立场上的。小时候出于对郭敬明的喜爱而不讲道理地为他的抄袭辩护；也曾抨击过女权的矫枉过正；甚至不加辨别地为某种体系说话。现在回头看，当时的我不过是无知和幼稚，只会用最简单粗暴的方式为情绪找出口。所以我其实一点也不害怕改变立场。相反，我觉得一个人最可贵的能力恰恰是反思和自我批判的能力。始终对自己的判断保持一丝克制的怀疑，是一种非常必要的清醒。一个人始终不变，未必因为他永远是正确的，可能只是Ta从未真正思考过。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;charleston几日游&#34;&gt;Charleston几日游
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;十年后再见兔子&#34;&gt;十年后再见兔子
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;见到了已经好多年没有见过的兔子，度过了特别快乐的几天，甚至开心到几乎没怎么刷手机。高中毕业以后，同学们走上了各自差距巨大的道路，甚至其中不少人已经从大家的生活中完全消失了。但是看到高中的好朋友也是女权主义者，而且已经是特别优秀的女博士一枚，真的特别为她开心，希望她未来万事顺遂，一切都好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近十年的光阴在每个人的生命中静静流淌，时间长河将我们每个人都冲刷成了独特的模样。有些人变得光滑又柔和，静止在某片水域和附近的青苔融合在一起；有些则棱角分明，在激流里继续横冲直撞，不知道会被命运的水流带向何方。前几天我其实还在觉得我们的选择好于她们，但今天再记录我却变了一种想法，生命的体验本无高下之分，任何一条人生道路都不可能完美无缺，必然伴随着某种缺憾。遗憾也因此成为我们终其一生需要和解的课题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论如何，我很享受当下的人生，也在努力用自己信奉的人生哲学给自己解释和答案。至于未来大概率会产生的，对于我没有选择的那条路的结果的好奇心，反正穿越回此时此刻一百万次我也会做一百万次同意的选择，就不必为此担心。不过想到未来的我会承受今天的我选择的一切后果还是要说一句，谢谢你，未来的我，当然还有对不起啦，未来的我。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;游记的部分&#34;&gt;游记的部分
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;City Walk的部分没什么特别的就不提了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;大海真好我好爱大海，不过想要观看完美日落需要云朵的配合。根据多次观察的经验，当大片大片的云朵堆积在海平线附近时，落日透过云层发散出的光线才是醉美的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;看海可以导航到以下几个地点看海，停车方便，视野也很好。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Shem Creek Boardwalk
可以垂钓！有海豚游来游去！下午去幸运的话可以看到返航的捕鱼船，船的四周盘旋着几十只等着捡漏儿吃的超——大——水鸟特别壮观！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mount Pleasant Pier
延伸出去可以钓鱼的码头，旁边是跨海大桥，脚下有爬来爬去的小螃蟹，码头入口的Gift Shop很好买！卖的Vanilla冰激凌便宜好吃。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pitt Street Bridge
一段很长的步道，两边风景都特别美，有椰子树，走在步道上的时候实在忍不住嫉妒每一个住在附近的白男白女白小孩甚至狗。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sullivan&amp;rsquo;s Island
很海的海，很沙滩的沙滩。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在《恋恋笔记本》的拍摄地点划船，很美很美很美！多看绿植对眼睛很好，除了很热。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cypress Gardens
门票十元包含划船体验！划一次全程45min~1h，穿梭在非常大的一片湿地里。有导游滑（收费五元）和自己滑（免费）两种选择，木船挺沉的，我滑得满头大汗不知天地为何物。湿地里漂浮着水莲，野鸭子，野生小鳄鱼。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;去看了南卡有四百年寿命的地标橡树，按照中国的志怪修仙的标准四百年只能算作堪堪一只小妖（白蛇传里的小青修炼了整整五百年才幻化成人形的）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Angels Oak
没错就是南卡车牌儿中间的那棵树！Based on资料，&amp;ldquo;这棵树高20米（大概有6层楼高），周长8.5米，树荫面积高达 1579平方米。最大的树枝向外伸展有57米。树龄估计长达400-500年，历经无数次飓风、洪水和地震的洗礼，坚强地生存着。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;吃了南方BBQ好吃，海鲜好吃，鸡条儿好吃，小红书安利的法国餐厅又贵又难吃但是甜点好吃。兔子饭量很小我又是那种不喜欢浪费的人，所以四天吃胖了六斤，堪称一个人类奇迹。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;饭店合集如下，千人千味，好吃与否因人而异啦，仅供参考。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;JC Seafood
家庭经营的小饭店，可以买到很新鲜的当日捕获的Cajun手抓海鲜。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Fleet Landing Restaurant &amp;amp; Bar
点了当日现抓的三文鱼烤和蓝蟹Dip，都很好吃，量大便宜，店里氛围很好，推荐。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lewis Barbecue Charleston
将近八千人评分依然高达4.8的美式南方BBQ，自助点餐形式，我和兔子点了半磅牛肉+沙拉side就吃饱了。但是由于本人太蠢把调味料当成了饮料没拿所以我们俩干嘴儿吃完了牛肉（）未来有机会再去吃的话一定要试试蘸料的味道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cane&amp;rsquo;s
在OSU读书的时候最爱吃的鸡条！由于夏洛特吃不到特意开去买了吃，依然是那么的好吃😋赞美Cane&amp;rsquo;s！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Chez Nous Restaurant
被每日手写菜单的噱头骗去吃的小小法式餐厅，主打一个做啥吃啥，菜单包括两份开胃菜、两份主菜和两份甜点。食量也小小的俩人吃了人均快100刀，当日主食是洋葱羊排和贝壳意面，都死咸。送的小面包中规中矩，但是开心果甜点巨！好！吃！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;刘看山岛生是狂野&#34;&gt;刘看山，岛生是狂野
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;又恢复了每周至少一次的爬山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爬我爬，一边爬一边看山因此赐名自己刘看山：看山是山，看山不是山，看山还是山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偷懒把发threads的感受粘贴过来8。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;也许是因为又重新恢复了和大自然的亲密关系，以及又再次重新感受到了身体和心灵的舒展，总之真嘟很真诚地建议每位读到这里的朋友们，请每周或者每个月，都尽量空出几个小时一个人到大自然里呆一会儿（实在不行附近的公园也好！）。和朋友结伴叽叽喳喳不作数，你需要的是完全属于自己，不被打扰的时光。首先的感受是宁静，然后是治愈。就算耳机里循环播放着音乐，你也能在放松的状态下思考很多问题。没有外部的声音和别人的建议，你学会依靠自己找到答案。对我来说，这片空间是山。山是一片不讲规则、不下定义、不设限制的地方。山不评价你、不纠正你，山只是包容和接受。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你会发现最珍贵的东西果然是免费的，比如阳光、雨水、风，脚下的泥土；你看到真正的平等，各种生物混乱却和谐地共存着；你感叹嫩芽抽枝、幼鸟孵化，意识到活着这件事的确就是最大的奇迹；你走过平坦的林间小道，踩过湿滑的碎石坡，也误入岔路，要手脚并用才能翻越大石块，但最后你发现哪条路其实都通向山顶，只要愿意坚持走下去；你渐渐明白原来这个世界并不天然存在统一的美，就像你无法也无需区分一片落叶和一块岩石的好坏，它们听不懂你的语言，当然也不会在意；甚至生死在山中都出奇地自然，你看到一节节倒在路边的老树干，并不觉得悲伤，你知道它们正在化作滋养新生命的营养，一个生命的消逝是另一个生命的起点，死亡也不再可怕，无非是一种规律，一种温柔的延续；有时你加快脚步享受超越的乐趣，有时你停下来静静地看着飞舞的蝴蝶发呆，你完全掌握自己的节奏；风吹动树叶沙沙作响，鸟鸣从茂密的枝叶间传来，你闭上眼，像是被整片天地轻轻包裹着。然后你想，是不是当生命被拉得足够长时，那些执着的、挣扎的、放不下的东西无非是像一场雨落在岩石上，并不留下痕迹。而真正美好的、温柔的，强大而坚定的、值得保留的，总是静静地存在着。你只是需要停下来找到它们。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;被满满填充的边边角角&#34;&gt;被满满填充的边边角角
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;流浪动物中转站之本月毛茸茸房客&#34;&gt;流浪动物中转站之本月毛茸茸房客
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;依然在几乎无间断地foster小动物。最近新加入的shelter竟然可以foster兔子豚鼠和小龙猫（我整个人，握拳尖叫）所以未来除了小猫小狗也会尝试帮助更多种类的小动物，敬请期待岛的foster日记！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小动物档案更新
目前除了Scriggly还在等待打第二针疫苗，其余五只小猫都已被领养啦～祝福小朋友们在新家健康、快乐、自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.3 Akon, Ne-Yo, &amp;amp; Usher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一只奶少牛多的奶牛猫和两只警觉的小狸花，是热衷两两组队追来追去然后打架的小调皮鬼。三只小猫里只有奶牛猫稍微喜欢亲近人类，本人荣幸地抱着奶牛猫睡过一次午觉嘿嘿。三个小孩都不爱吃猫条，但对罐头没有任何抵抗力，每次连盖子都要舔得干干净净。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/851.jpg&#34; alt=&#34;Akon, Ne-Yo, &amp; Usher&#34; width=&#34;40%&#34; class=&#34;glow-blur&#34;&gt;
&lt;p&gt;7.16 Ivan, Inez&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Shelter爆发猫瘟的期间紧急接手的两只健康宝宝，奶多牛少的奶牛猫和小黑猫。是非常爱玩球球和爬猫爬架的小孩，特别聪明，我新买的上开口的圆形猫砂盆，两个小朋友立刻就会用了。是很独立的两小只，我们默契地度过了互不打扰的一周。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/852.jpg&#34; alt=&#34;Ivan, Inez 1&#34; width=&#34;40%&#34; class=&#34;glow-blur&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/ivan.jpg&#34; alt=&#34;Ivan, Inez 2&#34; width=&#34;40%&#34; class=&#34;glow-blur&#34;&gt;
&lt;p&gt;7.28 Scriggly&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个月大的白猫，听说白色小猫在小猫群体中常常会被歧视和排挤，所以我有在努力让Scriggly在我家的短暂停留里拥有最多的快乐。事实证明他是特别乖的小男孩，喜欢吃猫条，喜欢贴贴，晚上还会躺在我枕头上陪我睡觉呜呜。附赠小朋友伸jiojio的美照一张。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/853.jpg&#34; alt=&#34;Scriggly&#34; width=&#34;40%&#34; class=&#34;glow-blur&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;以及读书读了但是不多&#34;&gt;以及读书，读了但是不多
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://1sle.xyz/overview-5&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;点击就看岛的2025书评合集&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对不起最近太忙了书评还没更新，这两天一定会慢慢补充上去的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及这个月在忙全女群的读书频道的搭建，如果有姐妹想加入全女读书群也欢迎戳戳我！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前的计划是每个月会有共读书籍。不强制但是欢迎大家积极参与讨论~&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;以及影音看了听了但是不多&#34;&gt;以及影音，看了听了但是不多
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;萤幕在发光&#34;&gt;萤幕在发光
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;I Saw the TV Glow (2024)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;7.2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; Jane Schoenbrun&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Korean drama&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 内向中学生欧文原只想安稳度日，直到同校酷姐麦蒂向他介绍了神秘的深夜奇幻影集《神力粉红》——一个隐藏在地下的怪奇世界。两人总是偷窝在麦蒂家里，看粉红少女组对抗邪恶怪物。隔着电视的闪烁微光，欧文的内心也逐渐起了变化。而麦蒂突然人间蒸发，影集断尾，欧文的另一个世界，倏地戛然而止。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt15574270/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      被朋友安利的，一部拍给小镇酷儿的电影。特别好的影音品味，又美又伤感。
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;鱿鱼游戏&#34;&gt;鱿鱼游戏
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;Squid Game 3 (2025)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; Dong-hyuk Hwang&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Korean drama&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 反抗失败、挚友身亡、私下背弃。456号玩家成奇勋宛如坠入绝望深渊，但鱿鱼游戏不会因任何人而停止，奇勋和幸存的玩家被迫玩起一个比一个致命的游戏，意志力备受考验。奇勋在走投无路之下被迫做出重要抉择，而他们每一轮的选择就如骨牌般，一步步推向更严重的后果。与此同时，黄仁昊重回“负责人”岗位，接待来历成谜的贵宾，弟弟黄俊昊则继续寻找神秘的游戏岛，浑然不知队上早有叛徒。奇勋能够做出正确的决定吗？还是信念终究会被负责人击溃呢？&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt37427778/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      又一部狗尾续貂作品，实在无法理解放着李阵郁这么帅的脸就只打了一季的酱油。
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;腓尼基计划&#34;&gt;腓尼基计划
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;The Phoenician Scheme‎ (2025)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;6.2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; Wes Anderson&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Crime&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 欧洲军火与航空界的商业巨擘Zsa-zsa Korda为了执行神秘计划，指定自己的修女女儿Liesl成为遗产的继承人，而另一群匪徒想要阻止这位大亨，混乱与杀戮就此展开。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt30840798/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      好美的镜头好无聊的故事。
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;复活她&#34;&gt;复活她
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;Bring Her Back (2025)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;8&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; Danny Philippou&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Horror&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 一对兄妹在他们新寄养母亲的偏远住所中，发现了一个可怕的仪式。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title//tt32246771/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      被也很爱看恐怖片的同事强烈安利的电影。故事和人物逻辑合理，氛围营造得非常不错，的确是近年来质量很高的恐怖片了。
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;射雕英雄传之东成西就&#34;&gt;射雕英雄传之东成西就
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;The Eagle Shooting Heroes (1993)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;8.5&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; 刘镇伟&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Comedy&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 金轮国王妃与表哥欧阳锋有染，为霸占江山，他们毒死了国王，但没找到传国玉玺。得知玉玺在前往九宫山找寻其师父求助的三公主手里后，欧阳锋企图抢到手但没成功。糊涂国师在淫威下屈服，查出三公主的具体下落，欧阳锋乘火箭金靴追赶 ，却误脱落一只插死刚出关的王重阳，奄奄一息的王重阳恳求适逢路过的三公主找到其师弟周伯通代为报仇。逃到九宫山的三公主邀得师弟黄药师与师妹相助，再加上前来寻找表妹的洪七、找到真心人才能成仙的段智兴，一场与欧阳锋的生死恶战蓄势待发。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt0108074/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      特别轻松好笑的电影！
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;东邪西毒&#34;&gt;东邪西毒
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;Ashes of Time (1994)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;7.5&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; 王家卫&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Drama&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 　在恋人负气嫁给兄长的当晚，欧阳锋黯然离开白陀山，走进沙漠某个小镇，成为一名杀手中介人。他的朋友、风流剑客黄药师每年都来小镇与他畅饮，酒话里有关白陀山的消息令他忘却往事的念想渐次演变成自欺行为。黄药师只是表面风流。他迷恋好友“盲武士”的妻子桃花，后者在丈夫死后，永远地离开了他；而对迷恋他的女人慕容嫣，他又不愿兑现曾经随口说出的承诺，这使得慕容嫣迷失于自己的身份中。与欧阳锋构成短暂“买凶杀人”关系的洪七、村姑等人，也都有一段只有他们自己才知、不愿回首的痛苦过往。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt0109688/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      讲实话看不太懂。
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;以及这部分没啥内容但是不管-我爱库切&#34;&gt;以及这部分没啥内容但是不管 我爱库切
&lt;/h2&gt;&lt;div style=&#34;background: var(--card-background); padding: 15px; border-radius: 8px; margin: 20px 0; box-shadow: var(--shadow-l1);&#34;&gt;
  &lt;p style=&#34;margin-top: 0; color: var(--card-text-color-main);&#34;&gt;
    &lt;strong&gt;Let&#39;s 一起欣赏：&lt;/strong&gt;
    &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=KLEXlPjDXH0&#34; style=&#34;color: var(--link-color);&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;
      库切的现场演讲吧~
    &lt;/a&gt; ♥
  &lt;/p&gt;
  &lt;iframe style=&#34;border-radius: 12px;&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/KLEXlPjDXH0&#34; title=&#34;YouTube video player&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen loading=&#34;lazy&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>六月，慢慢滑出世界的默认</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/2025-june-reflections/</link>
        <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/2025-june-reflections/</guid>
        <description>&lt;div style=&#34;background: var(--card-background); padding: 15px; border-radius: 8px; margin: 20px 0; box-shadow: var(--shadow-l1);&#34;&gt;
  &lt;p style=&#34;margin-top: 0; color: var(--card-text-color-main);&#34;&gt;
    &lt;strong&gt;最近在听：&lt;/strong&gt;
    &lt;a href=&#34;https://music.apple.com/cn/album/%E9%AC%BC%E5%B1%8B-single/1818293803&#34; style=&#34;color: var(--link-color);&#34;&gt;林宥嘉的《鬼屋》&lt;/a&gt; 🎵
  &lt;/p&gt;
  &lt;iframe allow=&#34;autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *; clipboard-write&#34;
    frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;175&#34;
    style=&#34;width:100%;max-width:660px;overflow:hidden;border-radius:10px;&#34;
    sandbox=&#34;allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation&#34;
    src=&#34;https://embed.music.apple.com/cn/album/%E9%AC%BC%E5%B1%8B-single/1818293803&#34;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;写在最前面&#34;&gt;写在最前面
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;六月是爱的季节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝愿我亲爱的朋友们在这个温柔（也有点炙热！）的六月，勇敢做自己，拥抱多彩的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你很重要，你值得被爱♥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style=&#34;
background: linear-gradient(90deg, 
red, orange, yellow, green, blue, indigo, violet);
-webkit-background-clip: text;
-webkit-text-fill-color: transparent;
font-weight: bold;
&#34;&gt;
Happy Pride Month！
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;祝您生日不快乐总统先生&#34;&gt;祝您生日不快乐，总统先生
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;又上街了&#34;&gt;又上街了
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;最近&lt;strong&gt;ICE（移民与海关执法局）无差别抓捕移民&lt;/strong&gt;的新闻，以及洛杉矶爆发的暴力冲突，都让人非常揪心。&lt;strong&gt;非法移民&lt;/strong&gt;这个粗暴标签本身就是一种一刀切式的暴力执法。我来自一个威权国家的中产家庭，太清楚合法地移民不是每个人都能负担得起的通道，大部分人根本没有条件通过读书、婚姻等“正规途径”申请身份，因为这些路径不仅需要经济资本，更需要信息渠道，甚至一点运气。而对很多真正需要逃离的人来说，翻越边境不是选择，是唯一的活路。他们拿命在赌，赌的不过是一个最朴素的愿望：在美国能安全、有尊严的活下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数所谓&amp;quot;非法&amp;quot;的移民，在随时可能被遣返的恐惧中努力干着这个国家最基础却最辛苦的活儿，为这个国家创造了实实在在的价值。但ICE却一网打尽地抹杀他们的付出和贡献。媒体的选择性报道也在制造仇恨：涉及难民犯罪的个案会被无限放大，直到&amp;quot;难民=危险&amp;quot;的刻板印象深入人心。这种有毒的叙事完全是政治武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次参加的&lt;strong&gt;No Kings Protest&lt;/strong&gt;不夸张讲至少比我上次参加的游行多了20倍的人，感觉有上万人？我想这大概是被逼到墙角的愤怒吧，当真实的哭声和绝望摆在眼前，很难有人能够无动于衷。当然我也看到了很多&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.threads.com/@1sle/post/DK5WoVWSJrb&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;非常幽默/有创意的标语牌&lt;/a&gt;，分享给大家看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然依旧没看到几个亚裔面孔，但我在，这就很重要。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;想不明白的问题&#34;&gt;想不明白的问题
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;从早上11点到下午2点，现场始终保持着和平的气氛。但快结束的时候几个戴着红帽子的MAGA不知道从哪儿冒出来，对着人群喊了些什么，我站得有点远听不清具体内容，但人群的反应非常激烈，有人朝他们竖中指，有人立刻围了过去。警察也迅速拉起了人墙将双方隔开。&amp;ldquo;Don&amp;rsquo;t take the bait! That&amp;rsquo;s exactly what they want!&amp;ldquo;有人在人群中大喊，但人群的情绪已经又被点燃了，人们开始重新高喊： “This street is ours! No justice, no peace! let us walk” 警察密密麻麻地排成一道人墙，试图阻止队伍前进。我以为游行会就此强行结束了，没想到队伍一边后退一边从另一侧停着的警车中间穿过，重新又走上了街道，我没有犹豫，也默默跟了上去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，虽然出现与否是&lt;strong&gt;MAGA&lt;/strong&gt;的自由，但我很难理解，为什么要刻意走进一个明知不会受欢迎的场合，然后站在别人的痛苦里挑衅？而他们的出现把一场抗议从对结构性的控诉引向人与人之间的对峙，把原本直指权力的怒火差点引向了警戒线。但让我蛮意外的是，尽管当时氛围一度紧张，警察最终并没有阻止大家继续游行。原以为这种大规模protest必须严格遵循申报的时间和路线，但他们似乎在那一刻默许了某种计划以外的“溢出”？也许这就是&lt;strong&gt;民主社会&lt;/strong&gt;里对愤怒保留的那一点点弹性空间吧。我走在人群中想：是不是只要还有人在愤怒，只要还有人举着旗帜穿过警车的缝隙，哪怕制度看起来纹丝不动，我们也有权利喊出：我们不接受这样的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人群第三次重新出发时，我因为要赶在office下班前归还钥匙只能提前离开。但一路上我依然还感觉身体里充满了能量，也许抗议的确可以赋能，它让我从情绪的旁观者变成了站出来说“不”的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚上回家刷threads才知道，在同一天，全美50个州，上百万人(根据维基百科是大概有五百万人¹）一起参加了这场抗议，恰好这一天还是Trump的生日lol，现实的巧合荒谬得像黑色幽默本身，为我们所处的时代狠狠又加了一个注脚。但我们并不孤独，在这个充满分裂的时代，有这么多人和我共享同样的愤怒，同样的希望。虽然参加了两次Protest以后我其实很怀疑这种形式是否真的有力量改变些什么？但比起对抗体制的无力感，我更害怕如果我不说话，我不出现，那我的沉默会被解读为纵容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还是会一次次地走出去，不是因为我天真到相信几场抗议就能立刻改变现实，而是因为我希望在某个未来，当我回望这个时代，可以很坦然地说，我不是沉默的旁观者，不是没有反对过，不是没有站出来过。不是没有试着说一句不可以是这样。而只要还有人愿意说“不可以是这样”，世界就不可能完全属于那些说“就这样吧”的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;夏洛特骑行体验&#34;&gt;夏洛特骑行体验
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;测评结果超级大差评&#34;&gt;测评结果：超级大差评！
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;因为已经完全搬来新公寓啦，所以只要目的地的骑行距离在15分钟以内而且不用穿越高速或大车流路段，我基本都会选择骑车出门。公寓楼下的单车室位置非常方便，下楼全程不到2min就能骑上自行车出发了（比走去停车场快多了哈哈哈），但骑车了几次之后，岛悲伤地发现夏洛特真的不是一个适合骑行的城市呜呜呜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先！美国作为一个车轮上的国家，私家车普及率惊人：查阅数据后发现美国92%的家庭拥有至少一辆车，还有近五分之一的家庭拥有三辆或以上(AutoInsurance.com²）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此城市规划的默认出行方式就是开车，非机动车显然只是个顺便考虑一下的部分&amp;hellip;（夏洛特在PeopleForBikes³的城市骑行网络评分中只有32分，满分100…可想而知有多差劲)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在法律上自行车是和汽车平等的交通参与者，但无奈现实是自行车贼慢汽车贼快，我必须骑在跟汽车共用的机动车道上，有时候毕竟路段甚至要勇敢穿越高速入口（）我好几次骑着骑着猛然发现身后已经跟着一串儿车&amp;hellip;只能一边狂踩脚蹬子一边祈祷司机心态平稳不要一脚油门把我顶飞。但好在骑得多了我也慢慢熟悉了家附近哪些路线能尽量避开主路。现在的日常购物我都会骑车去，顺便还能帮助自己抑制一下冲动消费，毕竟一边逛街一边想到骑回家的时候要把大罐洗衣液或者大桶牛奶扛在背上真的可以非常有效地降低我冲动购买家庭装的欲望。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;老车车出动骑行装备清单&#34;&gt;老车车出动！骑行装备清单
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;当然啦为了出行安全我也为十年高龄的心爱老车车配备了一些物品，以下是我半个月测评后，觉得很实用也想安利给朋友们的清单：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.前白灯+后红灯/反光装备：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北卡州的相关法律（第20‑129条）明确规定：夜间在公共道路或绿道上骑行，自行车必须配备前灯(白色，至少300英尺可见)和后灯/反光装置(红色或穿着亮色衣服)。
虽然目前我还没夜骑（因为pdd买的前后灯还在漂洋过海中），但郑重提醒所有朋友夜骑没灯不止不安全也违法哦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.自行车手机支架（强烈推荐）：
依然购入于pdd，只要8块人民币，是安装在车把横梁上的，可以360°横竖切换。
我个人感觉Google Map的骑行路线比Apple Map更友好一些（当然也可能只是我这边的情况！），欢迎大家推荐更好用的骑行导航app给我！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.自行车后视镜：
我在左右车把上各配备了一个后视镜，用来观察两边的道路后方车流的情况。也是在pdd买的虽然几块钱但安装很简单，也很牢固，视野也很清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.车锁：
虽然感觉我的车车已经“年纪大到没人偷”了，但保险起见我还在Walmart买了个五六刀的钥匙款车锁。平时出门锁一锁比较安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.车把缠绕带：
车把有了缠绕带之后骑行手握感会好很多，不会打滑，也没有塑料的硌手感，灰常推荐~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.防丢定位器：
Pdd买的十块钱的，用起来和Airtag一模一样，连接iphone直接使用就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及其他很有必要但我还没买的：
7.骑行手套
8.头盔
9.便携打气筒（因为公寓提供了打气装备所以我没买）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;其他想说的一些&#34;&gt;其他想说的一些
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;虽然**骑行&amp;amp;&amp;amp;在夏洛特好像是一种不合时宜的生活方式。它不被设计在主流城市路径里，但也正因为如此，骑行对我来说像是一种小小的生活反叛。我踩在夏洛特最糟糕的路上，穿行在设计得一点也不完美的车道之间，在不得不慢下来的路上，看到那些开车永远看不到的细节：比如歪歪扭扭的街道，常年带着小狗住在midwtown车站的流浪汉，感受城市间好闻或者不好闻的味道，和跑步的人群擦肩而过，看到建筑边缘的标语或者贴纸，，都像是这座城市偶尔漏出来的一点点真实的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于adha和自我认知&#34;&gt;关于ADHA和自我认知
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;我是有病吗&#34;&gt;我是“有病”吗？
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;虽然近几年网络上人均都有抑郁症和&lt;strong&gt;ADHD&lt;/strong&gt;（感觉已经成了某种互联网语境下的“自我说明标签”），但我最近对自己是不是ADHD又有了深深的怀疑，也可能是因为我又一次把一堆事拖延到了不可理喻的地步，终于开始想认真思考一下自己是不是也属于这张诊断单里的某一格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上学时我就很难集中注意力。虽然成绩不错，但课堂上我几乎从不听讲，不是在传小纸条、看小说、发呆就是在睡觉，高中常年在班级匿名评选“上课最爱讲话”里稳居前三名。我的拖延症也非常严重，还常常迟到，比如出发去机场前一小时还没开始收拾行李，护照过期之后在朋友和家人从年初催到年中才去补办（没错从去年12月拖到昨天，终于），作业晚交、考试迟到早就习以为常，上班迟到也是常态。但问题是我并不是真的在忙，我只是陷入一种“我知道该动了——但我还没”的空白状态。我容易分神，哪怕正在开会、听人说话，也能出神地想别的事情；我也总是丢东西。丢过的钱包、身份证、银行卡不计其数，高中那年，我刚拿到自己的学生档案袋结果第二天就丢了（是的没错就是那个重要到密封加盖章的学生档案袋）。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一些想法&#34;&gt;一些想法
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;但也正因如此，我又不太确定我是真的“有病”，还是只是纯粹的懒散和对自己过于宽容？因为这些状况并不是持续性的。一旦事情真的很重要，或者牵扯到别人的利益，我就会立刻切换成一个执行力超高的模式。别人拜托我帮忙的事情我会马上处理，绝对不能怠慢的deadline我甚至可以提前完成。而对于我真正喜欢做的事，我也可以保持很高的专注力和热情：比如看书、看电视剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些问题既没有严重到需要立刻寻求医疗介入，也没有轻微到可以彻底忽视。它们像一种持续的、低频的，永远萦绕在耳边的噪音，悄无声息地侵蚀着我对自己的信任。我甚至开始怀疑或许自己天生就不擅长维持任何需要时间和耐心的东西：一个习惯、一项计划，或者一段关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有时候也会想，如果这些都可以被临床意义上的ADHD解释，那我是不是终于可以稍微松一口气说“哦，原来不是我的错”。但与此同时我又很担心这种解释会不会反过来成了一个心理学的挡箭牌，成了替自己的拖延和逃避提前预设的借口，一种冠冕堂皇的自我辩护呢？如果真的是ADHD&amp;hellip;吃药能治好吗？注意力、执行力、做事拖拖拉拉、总是自我否定的循环&amp;hellip;真的能好一点吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;家是一点点捡回来的&#34;&gt;家是一点点捡回来的
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;新家家具购置准则&#34;&gt;新家家具购置准则
&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;岛写于6/12/25:
决定了新公寓只收留颜色鲜艳的二手家具，全新、纯黑、纯白的一律不准入内。
使用频率很低的大沙发、长餐桌、很多把椅子全都不留。
要狠心断舍离，把所有没用的东西都捐掉、卖掉、扔掉。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这个决定源于我对&amp;quot;生活该如何被构建&amp;quot;的反思。我逐渐觉察到自己过去太轻易地接受了&amp;quot;占有即合理&amp;quot;的消费逻辑，仿佛只要能买得起、放得下，那就该理所当然地拥有。然而那些所谓&amp;quot;多出来&amp;quot;的东西并没有为生活增色多少，它们只是安静地占据着空间。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;岛写于6/12/25:
其实我早该质疑【占有即合理】了。地球资源的生长和再生远远赶不上人类的消耗和浪费，我真的需要这些远超基本生活需求的东西吗？市场制造了太多毫无必要的物品，只为填补象征地位的空虚符号；消费主义无孔不入地驱使我们去“拥有”和“升级”，而我竟然毫无置疑地接受然后照单全收。我讨厌每次路过可能已经饿了好几天的homeless都想到自己扔掉的吃不完的食物；讨厌富人无数空置的房产和塞满的衣柜，而世界上还有无数小孩和妇女风餐露宿、衣不蔽体；讨厌“人人生而平等”这句自欺欺人的谎言。富人压榨穷人的劳动力积累财富，再利用消费主义把穷人辛苦劳动的成果以商品形式卖回给他们，多么完美而残酷的闭环。我们生活在这样闭环里，既是剥削的对象，也是剥削的共谋者。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;给旧东西以新生命&#34;&gt;给旧东西以新生命
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;当开始诚实地审视现实，就会发现这个时代最大的悖论：我们一边抱怨生活成本高昂，一边又无意识地参与着过度消费的循环。每一次冲动购买，每一件闲置物品，都是对这个闭环的默认和强化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始实践一种更加&lt;strong&gt;环保&lt;/strong&gt;和克制的拥有方式：从Facebook Marketplace接手前主人淘汰的二手家具，尝试stooping（aks在街头捡拾被遗弃但仍有价值的物品）：也许是掉了一颗螺丝的椅子，也许是褪了色但依旧结实的储物柜，每一件物品都带着生活痕迹和自己的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们延长一件物品的使用寿命，就意味着减少了新产品的制造需求，是真实且具体的对于地球资源的节约。我希望我的新家成为一个私人的小小的Thrift Store：有故事，有色彩，或许杂乱，但每一件都是都是我有意识地选择，是生命力的流通和延续。同时也构成我对抗消费主义的一种微小但持续的声明。在这个充斥着快时尚和计划性淘汰的时代，选择让旧物品获得新生命像是一种温柔的反叛。我不需要用全新的、昂贵的物品来证明自己的品味或成功，我愿意也希望给予物品第二次、第三次生命的慷慨。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;新家的毛茸茸小客人们&#34;&gt;新家的毛茸茸小客人们
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;访客存档&#34;&gt;访客存档
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;截止到今天新家已经入住了四位小猫宝宝了，他们分别是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.两种小奶牛猫Law &amp;amp; Order; True Detective&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中Law &amp;amp; Order的左前腿有一点点残疾，所以它们两个连续三天都没有被人foster，我刷到帖子以后就立刻把两个宝宝带回家了。结果发现两位是非常能吃能拉而且很粘人的小女孩！无论什么时候摸两个小朋友的肚子都是圆滚滚的特别可爱/Law&amp;amp;Order 虽然行动有些不便，但对于吃饭的认真态度丝毫不输给妹妹，尤其是鸡肉味儿的罐头，每次我才刚一拉开罐子两个小猫就已经在脚下蹲着等吃了lol&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/623.jpg&#34; alt=&#34;Law &amp; Order; True Detective&#34; width=&#34;70%&#34; class=&#34;glow-blur&#34;&gt;
&lt;p&gt;2.小橘猫Castella和奶牛猫Gateau&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是两只非常胆小，但是很chatty并且非常挑食的小朋友，目前在我家增重中！还好目前两个小朋友都展现了对猫条的强烈兴趣，但只有把猫条拌进罐头或者干粮里才能多吃几口:((&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/624cat.jpg&#34; alt=&#34;小橘猫Castella奶牛猫Gateau&#34; width=&#34;70%&#34; class=&#34;glow-blur&#34;&gt;
&lt;h2 id=&#34;生活调色盘&#34;&gt;生活调色盘
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;六月依然不是读书天&#34;&gt;六月依!然!不!是!读书天
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;六月虽然读书量依然不多，但终于！坚持把《战争与和平》读完了！
如果你想了解我的具体书单和更详细的书评，欢迎点这里看看！
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://1sle.xyz/overview-5&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;查看岛的2025书评合集&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;但看了不少东西&#34;&gt;但看了不少东西
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;混沌少年时-adolescence&#34;&gt;混沌少年时 Adolescence
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;Adolescence (2025)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;8.8&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; Rhilip Barantini&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Horror&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 一名少年被控杀人，他的双亲、治疗师和负责此案的侦探都想找到背后的真相。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt31806037/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      非常好的一部剧，聚焦青少年犯罪的问题。
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;芭蕾杀姬-ballerina&#34;&gt;芭蕾杀姬 Ballerina
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;Ballerina (2025)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;7&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; Len Wiseman&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Action&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 父亲惨遭杀害，少女伊芙被迫加入杀手组织，在这里她被培养成为一名芭蕾舞者，同时接受了长达12年的魔鬼训练成为了顶级杀手，开启了血刃仇人的杀戮之旅。她不仅要独自一人完成组织下达的死亡任务，还要暗中搜集杀父仇家的信息。随时丧命的极端危险、各方势力的联合围剿，让伊芙的复仇之路艰难无比。同时，她又被传说中的杀手约翰·威克锁定，新老杀神狭路相逢，伊芙必须在被约翰追到之前杀出血路完成复仇。危险的倒计时开始，一场致命厮杀即将拉开血色序幕&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt7181546/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      非常好 ♥ 喜欢看大女人独立复仇的故事，很爽。
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;罪人-sinners&#34;&gt;罪人 Sinners
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;Sinners (2025)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;8.5&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; Ryan Coogler&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Horror&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 双胞胎兄弟试图摆脱不愉快的过往，回到家乡想重新开始，但却发现更为恐怖的邪恶势力正等待着他们的回归&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt31193180/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      一个力荐给喜欢惊悚又有情感厚度的作品的朋友。
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;紧急呼救911-第八季&#34;&gt;紧急呼救911 第八季
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;9-1-1 Season8 (2025)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;8&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; James Wong&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; TV series&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 无&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt32057634/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      雅典娜一如既往的Slay！但是编剧发癫竟然写死了灵魂人物，我直接哭晕
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;玩了线下剧本杀&#34;&gt;玩了线下剧本杀!
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;夏洛特终于也有&lt;strong&gt;线下剧本杀&lt;/strong&gt;可以玩了而且价格意外很划算。
以前在Durham和朋友玩过一次线下本，DM收费每人70-80刀还得额外给小费，简直离谱。相比之下夏洛特的DM包含小费以后只要人均40不到性价比算很不错了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次我们玩的本是《逃出迷雾镇》，一个六人本格还原本，全程5~6个小时，由《表里山河》出品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下内容含轻微剧透！以下内容含轻微剧透！以下内容含轻微剧透！慎点！慎点！慎点！重要的事情说三遍！&lt;/p&gt;
&lt;style&gt;
.blur-hover {
  filter: blur(4px);
  transition: filter 0.3s ease;
}
.blur-hover:hover {
  filter: blur(0);
}
&lt;/style&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;blur-hover&#34;&gt;大概推了一个小时我突然惊觉故事背景设定怎么和我很喜欢的科幻小说《平面国》一模一样，一个大晴天霹雳直接劈在我的脑袋上。虽然创作者确实在尾声提到设定灵感来源于《平面国》，但我还是很疑惑这么核心的世界观设定直接“借鉴”&amp;hellip;合理吗？！推理方面的话前半段完全不硬核，故事主要靠还原推动，结果后半段突然走起了煽情亲情线&amp;hellip;一个嫌贫爱富的妈一个深情的爹和一个弱势群体的儿&amp;hellip;对不起我真的很难共情到（）不过客观讲不算烂本。适合新手玩。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;blog装修日志&#34;&gt;Blog装修日志
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;修复了文章反应的bug&#34;&gt;修复了文章反应的bug
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;增加了四只可爱的小熊Emoji🧸，点击反应以后的数据终于能被正确记录啦！深深鞠躬……虽然这个小问题拖了好几个月才动手修复，但终于修好啦！总之欢迎大家多多点点和我互动嘿嘿～&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;美化了友链样式&#34;&gt;美化了友链样式
&lt;/h4&gt;&lt;h4 id=&#34;完成了背景和文字的适配优化&#34;&gt;完成了背景和文字的适配优化
&lt;/h4&gt;&lt;h2 id=&#34;citation&#34;&gt;Citation
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Wikipedia contributors. &amp;ldquo;No Kings protests.&amp;rdquo; Wikipedia, The Free Encyclopedia.
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/No_Kings_protests&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://en.wikipedia.org/wiki/No_Kings_protests&lt;/a&gt;. Accessed June 25, 2025.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;2.AutoInsurance.com. “Car Ownership Statistics.” AutoInsurance.com.   &lt;br&gt;
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.autoinsurance.com/research/car-ownership-statistics/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.autoinsurance.com/research/car-ownership-statistics/&lt;/a&gt;. Accessed June 19, 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.PeopleForBikes. “Charlotte, NC City Ratings.” PeopleForBikes City Ratings.
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://cityratings.peopleforbikes.org/cities/charlotte-nc&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://cityratings.peopleforbikes.org/cities/charlotte-nc&lt;/a&gt;. Accessed June 19, 2025.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>生活是一场缓慢而坚定的离开</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/move-527/</link>
        <pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/move-527/</guid>
        <description>&lt;div style=&#34;background: var(--card-background); padding: 15px; border-radius: 8px; margin: 20px 0; box-shadow: var(--shadow-l1);&#34;&gt;
  &lt;p style=&#34;margin-top: 0; color: var(--card-text-color-main);&#34;&gt;
    &lt;strong&gt;最近在听：&lt;/strong&gt;
    &lt;a href=&#34;https://music.apple.com/fi/song/%E7%8F%A0%E7%8E%89/1814518843&#34; style=&#34;color: var(--link-color);&#34;&gt;单依纯的《珠玉》&lt;/a&gt; 🎵
  &lt;/p&gt;
  &lt;iframe allow=&#34;autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *; clipboard-write&#34;
    frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;175&#34;
    style=&#34;width:100%;max-width:660px;overflow:hidden;border-radius:10px;&#34;
    sandbox=&#34;allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation&#34;
    src=&#34;https://embed.music.apple.com/fi/song/%E7%8F%A0%E7%8E%89/1814518843&#34;&gt;
  &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;打包旧生活在夏天重新安家&#34;&gt;打包旧生活，在夏天重新安家
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;从将就到选择&#34;&gt;从将就到选择
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;来夏洛特快三年的时间了（竟然已经！），我一直住在入职之前急匆匆定下的公寓和一些微妙的妥协中。这个公寓离公司只有八分钟车程，which在大城市糟糕的早晚通勤中这简直是一种特权。但特权的代价是夏天会突然来家里“做客”的蟑螂、楼梯间永远若隐若现的大麻味儿，还有感觉怎么清洁都不到位脏兮兮的全屋地毯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个极繁主义者和坚持贯彻“房子是租来的但生活不是”主义者，我的房间被塞得满满当当的，每一寸目之所及或不所及的空间几乎都被物品占据，导致尽管&lt;em&gt;好想搬家&lt;/em&gt;这件事我已经说了快两年半，但始终停留在不痛不痒的抱怨层面&amp;hellip;我既担心搬家的繁琐又舍不得放弃便利和周边顺畅的交通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对于拖延症患者来说，有时候做出改变或许只需要爆发那么一瞬间突如其来的决心就足够了。于是从四月开始，在一个月的时间里我以迅雷不及掩耳盗铃之速探访了夏洛特的快三十个公寓，因为我相信亲眼看到和在网上看介绍是完全不同的——毕竟照片和文字都会说谎，但我当下的感受不会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起来也很奇妙，我最终选定的新公寓其实是最后去看的那一个。原本第一次看房的时候office没人，结果回家路上又经过这里，心血来潮进去看看，然后没想到立刻就决定是它了。可能有时候命运有它自己的节奏吧，就像那些最好的相遇总是不期而至的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;选房子绝不动摇的硬性指标&#34;&gt;选房子，绝不动摇的硬性指标
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这次搬家我给自己制定了几个不可妥协的条件：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.车程离公司不能超过10分钟（看了几个房子后放宽到15分钟）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.建筑年份要新，必须干净，虫子我不再忍你了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.必须有电梯；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.客厅必须是木地板！（真的tired of美国地毯藏污纳垢的感觉了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.离常去的健身房和超市车程均在15分钟内；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.小区必须有比较好的24小时健身房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新公寓不仅满足了所有条件，还给了我意外的小惊喜——每周都要去的几个不同的健身房和超市都在步行或骑行距离内。虽然租金超出了预算三百块，但想到终于可以告别蟑螂、大麻和地毯的日子，这种解脱是无价的yay。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;无氧女战士的低成本搬家分享&#34;&gt;无氧女战士的低成本搬家分享
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;考虑到本人一贯奉行“拖延中自洽，混乱中自有章法”的生活哲学，这次搬家我果断给自己预留了整整四周时间（前三周沉浸式打包，最后一周留给旧公寓一个深度清洁），本来想偷个懒请专业搬家公司，结果一quote报价，差点没被美国高昂的人工费用原地吓晕。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/mover.png&#34; alt=&#34;mover quote&#34; width=&#34;70%&#34;&gt;
&lt;p&gt;这已经是我能找到最平价的一家mover了lol。每小时129，最低要买两个小时，然后还要付30服务费和129路费（？）天地良心，我新旧公寓开车也就半小时不到，129够我来回开几个月还顺便洗个车了好吗。更离谱的是这价格居然只包含【人来搬和开到目的地】，打包和打包材料还得另外算…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我果断选择了蚂蚁搬家模式：方法是见缝插针，一有空就装满满一小车运过去新家。这个方法不仅超级省钱（目前为止已经来回开了七趟，虽然自己搬家肯定是费时费力的，但就当自己在做无氧训练了哈哈哈），还让我有机会重新审视了自己与物品的关系：每一次打包都是一次小型断舍离；每一次搬运都是一次价值排序——思考什么值得带走，什么应该留下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我惊讶（其实并不）地意识到我到底是怎么积攒下这么多毫无实际用途只有感情寄托的杂物的！我决定认真思考一下未来如何与我的消费欲做持续抵抗，比如以后买东西之前一定自问三连：你是想买，还是只是想逃避焦虑？你是需要，还是需要一个理由买？你是人，还是一只热爱囤积的小仓鼠？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前搬家进度已完成2/3，除了几个大件儿（70寸电视、电视柜、king size床垫）暂时搬不动，其他所有东西，我！一个人！（女性！）全都搞定了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等全部搬完了我一定会来和大家分享打包小技巧和房间布置的心得的！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;骑行圈你好你的岛来了&#34;&gt;骑行圈你好！你的岛来了！
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;因为在新公寓附近发现了专门的骑行trail，以及考虑到未来可以骑车到达各种地方，我决定买一辆代步自行车。当然立刻就被美国自行车的价格狠狠上了一课。200以内的预算在比较好的越野公路混合车型中只能买到二手车了，而且考虑到我mini的身高，适合我身高的型号的二手车真的还挺难找呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过两天的粗浅研究，我锁定了Sirrus闪电或者Trek的FX系列。蹲了几天二手市场后，我入手了一辆车况良好（不需要维修）的十年高龄的Trek，是我找到的唯一一辆xs size的Dual Sport/Hybrid，砍价到175块成交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想参考的话，我购买的是这款专门为女性设计的&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bicyclebluebook.com/value-guide/2016%20Trek%20Neko%20SL/?srsltid=AfmBOoojXeVCzGjfzi8BVNTiWL8LGgdq60bCWBHQ4Uct-z222NeHzXZE&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;2016 Trek Neko SL&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;车架：铝合金&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;轮径：700c&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;变速：27（3x9）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;在卖家后院试骑的时候我意识到自己真的已经很久很久没有骑车了。城市生活让我习惯了汽车的便利，却忘记了自行车曾经给我的童年带来的那种直接而简单的快乐——风从身边经过、吹起发丝，拂过脸颊的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年下半年希望我能坚持骑车出行至少一百次嘿嘿，当我穿梭在夏洛特的街道上是不是能感受久违的自由呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然非常爱买东西的岛转运了很多&lt;em&gt;经典挑选，实用性很高&lt;/em&gt;的骑行配饰，等收到了再来和大家分享噢！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文艺能量大注入&#34;&gt;文艺能量大注入！
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;###《悲惨世界》美巡，上次我睡了，这次我哭了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年前我开车单程两个多小时去看《悲惨世界》音乐剧结果因为太累了睡了全程的三分之二，这件事我一直耿耿于怀QwQ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年40周年巡演来到我的城市，我坐在第二排正中间的位置非常认真地欣赏我心中最好的法国文学，座位超级好，舞台上的每个细节都看的特别清晰！演员的表情、服装的质感、灯光的变化。票价虽然很贵但是精神上的满足感是无法用金钱衡量的5555！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本人忍不住发表重要感受：&lt;strong&gt;无论第多少次看到卞福汝主教又拿了两个银烛台送给冉阿让的片段都忍不住眼眶湿湿的•̥́ ˍ •̀ 我想象也许终将会有这样的时刻：一个人愿意相信另一个堕落的灵魂深处总有尚未泯灭的光，不是出于宗教的力量，不是施舍，不是宽恕，不是赦免，不是自上而下的审判，而是一种近乎神圣的确信，相信人性本身的可救赎性。于是世界上很多看似无解的痛苦和绝望都能被这样的确信驱散掉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《悲惨世界》了不起！维克多雨果了不起！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;amc我的快乐老家我回家了&#34;&gt;AMC我的快乐老家我回家了
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在取消了影院会员一年以后，因为最近几个月有蛮多不错的电影上映，所以岛又把AMC会员重新开起来咯，然后惊喜地发现现在会员每周可以预约四部电影了！接下来的几个月岛会看很多很多电影嘿嘿（hope so）&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;死神来了6血源诅咒&#34;&gt;死神来了6:血源诅咒
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;死神来了6:血源诅咒 (2025)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;6.5&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; Adam B. Stein&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Horror&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 大学生史蒂芬妮饱受反复出现的暴力恶梦所困扰，于是决定回到家乡，寻找唯一可能打破这个循环的人，并拯救家人免于无法避免的可怕厄运。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt9619824/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      作为从小就被爸妈带着翻来覆去看《死神来了》的忠实爱好者岛&amp;gt;3&amp;lt;，这个系列在我心中有非常重要且不可被撼动的地位。新作既有传承又有创新，角色之间感情线的塑造也不错，有感动的瞬间也有很新奇的死法，总体来说是推荐的！
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;碟中谍8最终清算&#34;&gt;碟中谍8：最终清算
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;碟中谍8：最终清算 (2025)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;7&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; Christopher McQuarrie&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Action&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 超级人工智能“智体”即将引爆全球核弹危机，把世界推向毁灭边缘。而伊森·亨特和他的IMF小队在上次行动中遭遇重创，团队濒临分崩离析。虽然伊森已获得关闭“智体”的钥匙，但要彻底消灭“智体”，完成这一拯救全人类的终极任务，仍需要IMF小队齐心协力突破重重困难。他们不仅要面对全知全能又无影无形的“智体”与其手下盖布瑞尔的百般阻拦，还要解决来自过去的种种恩怨。每个抉择都关乎信念与命运，等待伊森和IMF小队的，究竟是怎样的结局？&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt9603208/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      这一部咱们就是说虽然剧情无脑，但60多岁还亲自上阵危险特技，这份职业精神难道不值得一张电影票的respect吗？
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;直到黎明&#34;&gt;直到黎明
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;直到黎明 (2025)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;6&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; 大卫·F·桑德伯格&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Horror&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 一群青少年探寻一座废弃的游客中心，却意外遭遇蒙面杀手的残忍屠杀，并陷入会在死后回到前一天傍晚的无限循环之中！而打破这场死亡循环的唯一方式，就是活到黎明&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt30955489/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      听说是游戏同名但是全新的故事，打发时间还算可以看看吧，就中规中矩的无限流+林中小屋+Slasher恐怖电影，没什么新意，但是结局还挺喜欢的（不剧透）
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;在电影院看电影和在家里看电影是完全不同的：立体音效的震撼，大荧幕的视觉冲击，和陌生人一起屏息、一起尖叫的体验感都是流媒体无法替代的。更重要的是，在影院观影要求我们绝对专注，在两个甚至三个小时内不被其他事情分散注意力，&lt;strong&gt;文明观影不要玩手机不要盗摄噢&lt;/strong&gt;。在这个短视频统治注意力的时代，能够专注地看完一部电影、读完一本书好像几乎成了一种稀缺的能力。总之！我需要更多这样的体验，不仅是为了娱乐，更是为了保护内心体验的完整性。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;每天都好忙的独居日记&#34;&gt;每天都好忙的独居日记
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;春天不是读书天&#34;&gt;春天不是读书天
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这几个月读书进度真的很慢，因为我太忙了呜呜，但！为读过的每一本书坚持写书评我还是做到了！（此处应该有掌声👏）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;点击就看→&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://1sle.xyz/overview-5&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;岛的2025书评&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前在读《战争与和平》已经读了一个月了还没读完（托尔斯泰你话太多啦！），不过永远欢迎大家给我投喂新的书（文学类、非虚构prefer）！！！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;探索新的播客频道&#34;&gt;探索新的播客频道
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;已经好久没听《海马星球》和《不明白》了，通勤的时候偶尔需要放空大脑，于是开始听更多的轻量级不需要非常专注的节目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铛铛~首先是&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://podcasts.apple.com/cn/podcast/%E9%9C%93%E8%BE%BE%E6%92%AD%E5%AE%A2/id1668626930&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;霓达播客&lt;/a&gt;，年初其实就被安利了这个罪案频道，但听了不到十分钟就关了，最近无聊又点开，结果没想到意外得很好！主播语速刚好，讲故事的节奏也很舒服，不说教不啰嗦，已经听完十几个单集了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后零零散散地听了几集《岩中花述》，《故事fm》，《凹凸电波》，都没有留下任何深刻的印象。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;看电视剧&#34;&gt;看电视剧
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;匹兹堡医护前线&#34;&gt;匹兹堡医护前线
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;The Pitt (2025)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;9&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; 未知导演&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Medical Drama&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 讲述匹兹堡一家医院的医护人员日常应对个人危机、职场政治和危重病人的情志护理等情况，检视当今美国医疗工作者所面临的挑战，揭示他们肩负崇高使命所需的韧性。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt31938062/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      非常非常非常好看的医疗单元群像剧，超级推荐！比较新颖的设定是15集对应一个轮班的15小时，一口气看完好像跟着值完了忙碌又高压的一个夜班。不过一个轮班竟然这么长的吗，医护工作者真的好辛苦噢！
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;道格拉斯被取消了&#34;&gt;道格拉斯被取消了
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;Douglas Is Cancelled (2024)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;9.5&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; 未知导演&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Comedy Drama&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 道格拉斯与麦德琳是一个当红时事节目的主持人。麦德琳年轻又精明，而道格拉斯则是备受尊崇的中年男子。但由于一则推文声称道格拉斯在近期的一场婚礼上开了一个带有性别歧视的玩笑，道格拉斯的生活就此分崩离析。在编辑托比、妻子希拉与经纪人班特利的协助之下，道格拉斯试图挽救他的职业生涯。他是否真的有错？抑或是“封杀”文化之下的受害者？而他的共同主持人麦德琳又是如何被卷入这一切？&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt29940008/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      都去看！只有四集但绝对是今年最好的电视剧（之一）！
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;白宫杀人事件&#34;&gt;白宫杀人事件
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;The Residence (2025)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;8&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; 未知导演&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Mystery&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 132间房间，157名嫌疑人，1具尸体，1位极古怪侦探，1场灾难级国宴。该剧以美国白宫为背景，这座世上最著名的官邸内，形形色色的员工穿梭楼上、楼下和后楼梯之间，展开各种荒诞怪事。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/8740614/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      本格推理剧，少数族裔女性侦探，节奏非常好。
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;苦尽柑来遇见你&#34;&gt;苦尽柑来遇见你
&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;看了两集弃，不喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;看电影&#34;&gt;看电影
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;阳台上的女人们les-femmes-au-balcon&#34;&gt;阳台上的女人们/Les Femmes au balcon
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;The Balconettes (2024)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;6.5&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; 未知导演&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; 未知类型&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; Set in a boiling Marseille neighborhood plagued by a heat wave, the movie revolves around three roommates who gleefully meddle in the lives of their neighbors from their balcony. Until a late-night drink turns into a bloody affair. Sometimes gory, sometimes brazen, always playful.&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt27721737/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      非常大胆且前卫，但not my type
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;丑陋的继姐den-stygge-stesøsteren&#34;&gt;丑陋的继姐/Den stygge stesøsteren
&lt;/h4&gt;









&lt;div class=&#34;imdb-card&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-header&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-logo&#34;&gt;IMDb&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;imdb-card-content no-poster&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-info&#34;&gt;
      &lt;h3 class=&#34;imdb-title&#34;&gt;Cinderella&amp;#39;s Stepsister (2025)&lt;/h3&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-rating&#34;&gt;
        &lt;span class=&#34;imdb-star&#34;&gt;★&lt;/span&gt; 
        &lt;span class=&#34;imdb-score&#34;&gt;7&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;imdb-outof&#34;&gt;/10&lt;/span&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-details&#34;&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;导演:&lt;/strong&gt; 未知导演&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;类型:&lt;/strong&gt; Horror&lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;剧情:&lt;/strong&gt; 艾尔维拉了与她那美丽得令人发狂的继妹艾格尼斯竞争，不惜一切代价。在这个童话王国里，美貌是一桩残酷的生意，她用鲜血、汗水和泪水努力吸引王子的目光。&lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;imdb-link&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;https://www.imdb.com/title/tt29344903/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener noreferrer&#34;&gt;
          在IMDb上查看
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;div class=&#34;imdb-review&#34;&gt;
    &lt;h4 class=&#34;imdb-review-header&#34;&gt;影评&lt;/h4&gt;
    &lt;div class=&#34;imdb-review-content&#34;&gt;
      从继姐的视角重新解构灰姑娘的故事，我觉得挺好看的！
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
  
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;一边洗澡做饭刷碗一边看ytb&#34;&gt;一边洗澡/做饭/刷碗一边看YTB
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在follow的频道的观看进度：
追完了这个月《谜案追踪》、《光暗杂学馆》、《Coma解密中》的所有更新，当然依然没有错过定期摄入内娱八卦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你好奇岛固定在follow的频道都是什么内容的话——&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/@MiAnZhuiZong&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;谜案追踪&lt;/a&gt;：简中圈讲犯罪案件讲得最好的频道，每期都是冷静清晰的案情拆解和高质量的长视频；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/@dark-light-studio&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;光暗杂学馆&lt;/a&gt;：Jason非常会起【能精准抓住我眼睛的】标题，【三个导致人意外死亡的真实事件系列】特别好看。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/@coma888&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Coma解密中&lt;/a&gt;：关注海外influencer八卦轶闻的频道，我真的太爱看八卦drama了嘿嘿嘿嘿。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;新关注的频道&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.youtube.com/@jzsk&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;警张时刻&lt;/a&gt;是首页算法给我推荐的，被【华人父亲让六岁女儿罚站被指控三年】这期标题吸引了好奇心。这个频道专门剪辑美国警察执法现场的真实录像，还挺有意思。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;豆瓣er我不会停止爱你&#34;&gt;豆瓣er我不会停止爱你
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;依然每天在常去的几个小组里活跃&amp;hellip;不过具体的细节就没有分享的义务lol。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;clt旧货市场一日游现代货滚粗vintage-store&#34;&gt;CLT旧货市场一日游：现代货滚粗Vintage Store！
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;1个愤怒的提案&lt;strong&gt;禁止vintage店销售现代商品，违者按诈骗罪处理！谁赞成谁反对？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个周末我满怀期待地去了Charlotte附近&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://g.co/kgs/CD2pNVd&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;最爱的vintage store&lt;/a&gt;，结果逛了两个小时愣是一个空手而出。最后连发黄的标价十几刀的老餐盘都变得顺眼起来了——毕竟逛了一个又一个booth看到琳琅满目的现代廉价小商品——怎么说虽然又脏又烂它也算vintage了不是（大流泪）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逛着逛着还碰见一个老哥不小心撞翻了一个booth的柜子，整柜玻璃和陶瓷噼里啪啦地摔在地上的声音无比清脆，简直是噩梦里的场景再现，不过卖家竟然没有要求他赔付一分钱欸还挺意外的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;岛做三宝妈毛绒绒舍友合租记&#34;&gt;岛做三宝妈，毛绒绒舍友合租记
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;岛的foster的事业依然在如火如荼风生水起热情似火断断续续地进行中，五月一共有俩猫一狗一共三位小朋友来我家作客，它们也是最后三位有机会入住岛的旧公寓的幸运小宝宝，它们分别是：&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;小狗copernicus&#34;&gt;小狗Copernicus
&lt;/h3&gt;&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/528dog.jpg&#34; alt=&#34;小狗&#34; width=&#34;70%&#34;&gt;
&lt;p&gt;Copernicus是一只两岁大的poodle mix，但是小小一只只有7lbs，会定点上厕所，自己会主动进笼子，喜欢跟着我，和我一起睡觉一整夜不吵不闹、不尿床，非常乖乖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日带Coper去附近的狗狗公园玩的时候喜提肚皮上一只&amp;hellip;..蜱虫【不知道长什么样的话不要搜非常可怕！】发现的时候我先当场无声尖叫十秒钟，然后立刻上网查资料，还求助了我的狗狗顾问朋友cy，被告知最好尽快处理。周日shelter不上班所以我只能自己上了。&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/tick.jpg&#34; alt=&#34;How to remove a tick&#34; width=&#34;70%&#34;&gt;
&lt;p&gt;应急处理方法如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.撒酒精在蜱虫身上；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.等待几分后用尖头小镊子贴近皮肤夹住蜱虫头部，一边旋转一边顺着垂直皮肤的方向拔出（不要硬拉，以免头断在里面）；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.检查拔出的蜱虫是不是完整的，因为口器如果还留在狗狗的皮肤里是很不好的；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.最后用碘酒或酒精消毒小狗被叮咬的部位；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.后续观察有没有红肿或感染迹象，如果没有的话就不用特意再去宠物医院处理了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便提醒各位养小狗的朋友：春夏换季、如果和小狗一起在草地活动的时候，蜱虫防护一定要做好！这玩意儿不但会要狗狗甚至还会咬人！！！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;两只小猫米&#34;&gt;两只小猫米
&lt;/h3&gt;&lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/528cat.jpg&#34; alt=&#34;小猫们&#34; width=&#34;70%&#34;&gt;
&lt;p&gt;四个三个月大的宝宝我带回家的是最前面的奶牛猫，胆小怕人；和最后面的美短Bad Daddy，热情可爱，晚上会贴着我脸睡觉，两只小猫都是男孩子，很安静，不乱叫但是很有活力，喜欢追着彼此跑酷，比起猫粮都更喜欢吃罐罐，可以随便被抱脾气很好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;当我谈迁徙的时候我在谈什么&#34;&gt;当我谈迁徙的时候我在谈什么
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在旧生活中重获新生的可能性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们总是在寻找更好的生活方式，更适合的空间，更丰富的体验。每一点或许很微小的改变，它们累积起来，就构成了我们对生活的态度————是被动接受现状，还是主动寻求改变呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟当我们逃离什么，就一定会抵达些别的什么，比如说那个更符合当下内心期待的生活状态^^！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;以及一个神秘进度条&#34;&gt;以及，一个神秘进度条
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;以及岛已经坚持做了三个月的某件事，虽然好想分享给大家，但是总觉得在真正完成之前自己还不够资格，一路上很多很多的思考也都在等待被倾泻。总之倒计时还剩下38.5%，我们也许，九月再说？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>50501：不做旁观者，街头政治游行小记</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/idea-50501/</link>
        <pubDate>Mon, 05 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/idea-50501/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;为什么关心政治很重要&#34;&gt;为什么关心政治很重要
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;很多人觉得政治遥远、抽象，和日常生活无关。只要努力工作，认真生活，政治好像对普通人的影响就微乎其微。但其实并非如此，只要我们生活在现代社会，只要我们不是独居荒岛，政治就在时刻影响和塑造我们的生活——它决定我们能不能看得起病，有没有稳定的工作和公平的待遇，能否自由地爱与被爱，是否可以安全地走在街上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当政治威胁到多元、公平和包容这些最基本的价值时，沉默就是默许和共谋。在特朗普时代，作为移民和少数群体，我清晰地感受到安全感如何一点点被剥夺，具体且真实的身份焦虑，我不想把这些感受当作饭后闲聊的玩笑，也不能假装自己还能若无其事地转过头去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们必须关心政治，因为我们关心彼此，因为我们不愿活在一个只听得见更大声、更有权力者的声音的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是边缘的声音，我想听到更多边缘的声音。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恐惧是专制的基础也是勇气的源头&#34;&gt;恐惧是专制的基础，也是勇气的源头
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;成长于极权国家，我太熟悉个体在国家机器面前被轻易捏碎的恐惧，我见证过连坐的代价，目睹过出头的后果。因此尽管在美国八年，我依旧本能地保持谨慎——从未真正走进这个国家的政治舞台，不是因为冷漠，而是因为害怕。我像大多数移民一样把自己藏在“低调”和“别惹事”的护身符里，模范得近乎透明。但这不是别人可以随意定义我的理由。如果美国是我未来十年、二十年要生活的地方，我还能继续做沉默的旁观者吗？把我的未来、我的命运、我的解释权，拱手交给那些不能代表我甚至反对我的存在的人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我其实有很多后悔的时刻：2020年乔治·弗洛伊德事件，我没有走出去；2023年反堕胎法案游行，我没有站出来；中国白纸运动，我安慰自己“远在海外无能为力”；我曾以为在社交媒体上发声就算勇敢的表达。当然表达有意义，但当表达成为逃避行动的借口，它也可能变得空洞，甚至让我的怯懦怯懦得心安理得。我在害怕什么？暴力？后果？还是怕面对可能永远不会改变的世界？可我最渴望的不就是改变吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文学一次次告诉我，人可以在不公和压迫中依然保持尊严，发出声音；在命运面前写下自己的注解，在权力的夹缝中活出意义——即使意义微弱如火星，也值得被点燃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治不仅是关乎我有没有选票，更关乎立场——关乎我站在哪里，敢不敢发声，愿不愿意为塑造我想要的世界承担哪怕一点点的不安、一点点的风险。政治是我如何理解自己和世界的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果你关心自由、关心尊严，关心人的价值，其实你早已站在政治的门槛上了&lt;/strong&gt;，至于要不要迈进去——这一次我不要再做安静的观众，我要做故事的参与者。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;什么是50501运动以及如何参与&#34;&gt;什么是50501运动以及如何参与
&lt;/h2&gt;&lt;figure&gt;
  &lt;img src=&#34;https://1sle29.github.io/img/50501.png&#34; alt=&#34;50501&#34; width=&#34;500px&#34;&gt;
  &lt;figcaption&gt;这是50501运动的logo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.fiftyfifty.one/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;50501运动&lt;/a&gt;最早是从Reddit社区发起的，是全美联动50个州的行动倡议，旨在让50个州的人民在同一天走上街头发出属于自己的声音。之前几次在北卡的protest都因为时间冲突没赶上，这次劳动节的活动我终于能有机会能参加了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参与方式其实很简单，每个州都有自己独立的组织页面。北卡相关活动的集合地点，时间都可以在&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://linktr.ee/50501NC?fbclid=PAZXh0bgNhZW0CMTEAAadDBUjw6W4WBh5uzh5y5zpE0BRCKiJMoUX1pD68GyAXcJrvXUI8pVVdeqHOTg_aem_U37tZIibNhcRravcdO7DGg&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;50501NC&lt;/a&gt;上找到，北卡官方的reddit在这里：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.reddit.com/r/50501NC/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;50501NC的reddit社区&lt;/a&gt;，想要报名参与的话找到自己所在或者周边城市的活动链接，然后报名就好，不报名直接到场也可以的（不是强制报名！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游行，是宪法赋予我们的基本权利。在这个政治极化愈演愈烈的时刻，我们更需要一些可以真实相见的场合，一些能够并肩站立的机会，站在阳光下、站在人群中，去表达我们依然在意、依然相信的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;游行体验之第一次就做了志愿者&#34;&gt;游行体验之第一次就做了志愿者！
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;终于参加了人生第一次protest！来分享一下我的感受！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游行开始两天前，我在社交平台上看到了&amp;quot;50501&amp;quot;招募志愿者的公告：志愿者分为 Backpacker、Marshal 和 Medic 三类，因为我没有任何医疗背景于是报了前两项。没想到第二天就收到了短信通知，还给我安排了一场简单的小面试：问我有没有protest的经验、是否参与其他组织、为什么想来做志愿者等等。整个流程并不不繁复也很正规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;志愿者之间全程联络都是通过Signal进行的——我之前完全不知道这个应用，查了一下才发现它是一个开源、端到端加密的信息平台（就是不久前川普政府误把记者加进讨论军事计划群组的那个软件lol）,我们用它来沟通文字、语音和视频，保障信息安全，就像为行动本身加了一层沉默的盔甲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面试后我被拉入一个私密小组，leader给我们进行了基本的任务讲解和基础培训。我在游行中的角色是Marshal，职责是维持游行队伍的秩序和行进节奏，尤其照顾队尾那些行动不便的参与者，确保没有人掉队。志愿者不能举标语牌，但可以参与呼喊口号，职责更像是队伍的秩序维护者~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到培训结束我才突然意识到这场行动的现实分量——我不再是旁观者了，我真正站在了这场行动的内部。朋友提醒我作为非移民身份参加抗议可能存在风险以后，我才开始在Reddit和Quora上查相关事例，却几乎找不到任何亚裔非移民的亲身分享。相关讨论大多模糊又吓人，说可能影响绿卡申请，这让我一度焦虑起来甚至后悔报报名了志愿者。但冷静想了一晚上以后，我意识到这种恐惧本身也许就是我必须站出来的理由。如果每个人都因为“可能”的代价而选择沉默，那么还有谁会为本该属于我们的权益发声？不能被恐惧框住，成为了是我决定出发的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;补充资料（仅供参考！具体请咨询移民律师!）：如果你好奇移民参与政治示威相关的法律，👉&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.nilc.org/resources/immigrant-participation-in-protests-rights/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Know Your Rights: Immigrants’ Participation in Protests&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;街头实录平静表达中的力量&#34;&gt;街头实录：平静表达中的力量
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;游行当天警力部署远超我的想象，街边几乎站满了警察。我们的游行路线其实很短，大概只有1.5英里，封闭的道路上游行队伍边喊口号边举牌子走一个来回，然后在中点有activist发言（但我站得太远啥都听不到）。现场参与者携带的标语很多元：包括反对川普和马斯克、要求保障移民权益、声援 LGBTQ+ 群体平权等等。我穿着志愿者的醒目黄马甲，全程没戴口罩，也没有躲避媒体镜头，我不再是社交网络上那个“转发一下”的懦弱的我了，我终于能勇敢地为我心中坚守的价值贡献了一份力量————我堂堂正正地站在街上，未来也会一次次站出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游行过程中其实我最大的感受是这次游行和我想象中“抗议”不太一样。人群秩序井然，游行者甚至在路上和警察互相打招呼。在有限的封路街段里，几百人举着标语、呼喊口号，场面远谈不上壮观。我一度疑惑这种和平游行是否真的有意义？在不热闹的街头，能有多少人真正看到我们？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过也有一些很有意思的见闻：比如路过公交车站时homeless对我们喊“stupid”（也算一种回应吧，至少他看到了我们的存在不是吗）；一个川普的支持者举着支持川普的牌子跟队伍一起走了全程（tbh敬佩他的脸皮）；路边有人主动索取传单，有司机鸣笛示意支持。这些点滴也许说明我们的声音并没有完全消失于空气中。这次经历不像新闻媒体中常看到的激烈抗争，而更像是一种形式感强烈，同时很珍贵的公共连接——是压抑太久之后拥有共同理念的人短暂地走到一起，让彼此看到对方依然存在；哪怕回音稀薄，也终究在现实中落地了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;愿你我不再是唯一的频率&#34;&gt;愿你我不再是唯一的频率
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，全场几乎看不到亚裔面孔。主力是白人和黑人，还有少量印度裔。当然这次样本不具代表性，但这个发现还是让我思考：在这种需要公共参与的场合，我们是不是总是太安静了？我们是不是被[乖巧/安静]这种移民期待形象限制得太久了？以至于失去了吵闹、愤怒和表达的能力？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从勇敢地走上街头那一刻起，我忽然不再害怕了。那些在行动前反复回旋的恐惧、焦虑与迟疑，仿佛都被风吹散了。它们当然没有消失，只是变得可以共存，不再压迫我。一瞬的坚定让我明白了——我是这个社会的组成部分，我站在这里，我可以走出来，我可以发声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来我想参与更多的社会活动——不仅为了移民群体的权利，也为了性少数群体、边缘群体，甚至更广义的社会正义，尤其是美国的女权主义组织。我不想做漂浮在真空里的旁观者；不想做屏幕前为数字掉眼泪的人；不想做深海里的鲸，孤独游动，发出的声波一圈圈荡开，却从未被谁回应。也许我并不是没有同类，只是我徘徊的水域太狭窄了。所以我要游得再远一点，哪怕风浪再大，也比困在原地值得。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>遗愿清单打满了，来写一份“活着清单”吧^^</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/qa-0410/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/qa-0410/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;人生清单不该只属于有钱人吧&#34;&gt;人生清单不该只属于有钱人吧？
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最近在小红书刷到一个“人生必做清单”，扫了一眼，居然发现自己全都做过了欸。不过说实话我之所以能完成，很大程度上依赖母父的支持和先天资源，清单上的项目——环球旅行、高级餐厅、极限运动——似乎更像是消费能力的自然延伸，而不是我个人努力的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当然做不到潇洒地把现有资源全部放弃重启人生，也不认同大众清单上那些体验就能代表我真正想要的生活。刚好看到友邻在她乡分享了&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://forum.womenoverseas.com/t/topic/57999/9&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;伊藤诗织的遗愿清单&lt;/a&gt;，评论区还有很多很有趣的分享和心愿~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也想写一份我的！不要“打卡式”的清单，不要纯粹的物质体验！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这几年其实读了不少讲死亡和衰老的书，也了解生命短暂，人生存在太多意外和峰回路转，但我还是对完全消逝或者丧失行动能力这类事充满本能的抵触和恐惧。死亡当然不是一个舒适的话题，但也许正因为生命有限，所以才更应该认真对待每一个选择。毕竟只有当我们不得不面对时间的稀缺时，才会认真思考究竟什么是真正重要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们总想人生漫长，有大把光阴可以浪费和无所事事，总对自己说&amp;quot;以后再做&amp;quot;，把真正重要的事情一拖再拖。但其实行动起来也许没那么难？第一步要做的就是把对未来的忧虑统统丢到脑后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许！遗愿清单不一定必须是那种“死前必须完成”的 checklist，而是关于“当下”的思考和梳理什么对我来说真正重要的过程。它也未必要导向死亡，我想记录那些让我感觉自己真实地活着、让我成为更好的人、让我与世界建立更深连接的，我还没来得及去做的事情ww&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的活着清单&#34;&gt;我的活着清单！
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;严正声明：全完成了我也不会立刻去死嗷！┗|｀O′|┛&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;掌握两种新的语言：日语（与汉语同源，简单lol）和法语（我喜欢法国文学，而且与英语同一语系，简单lol）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;探索全球上的每个大洲，体验更多的国家和文化。不要走马观花的旅行，我希望自己放下旁观者和评判者的身份，像当地人一样生活一段时间；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;做战地记者！这是我从小就藏在心底的梦想。或者！从事一份有人文关怀的工作；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;再多多多多读书，见到库切！以及我喜欢的所有作家；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;锻炼出肌肉ww；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;完成一次马拉松、攀登一座有挑战性的山、体验背包徒步、学习冲浪和考潜水证；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;参加政治和女权集会，克服恐惧，当众发言；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;资助一位或几位家境贫困的女孩完成学业，帮助她们获得改变命运的机会；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;记录妈妈、姥姥和奶奶的故事，保存我的家族记忆和女性历史；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;继续支持动物救助和环境保护组织，为守护地球母亲贡献力量（这真的真的真的很重要）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;死在北欧&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;以及和以及&#34;&gt;以及，和以及
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;珍惜和在乎的家人、朋友，和让会让自己感受快乐和轻松的人！相处的时光，放下手机，多多表达爱和感激&amp;gt;o&amp;lt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>装修笔记之感谢网络邻居们！</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/hugocode25321/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/hugocode25321/</guid>
        <description>&lt;div style=&#34;background: var(--card-background); padding: 15px; border-radius: 8px; margin: 20px 0; box-shadow: var(--shadow-l1);&#34;&gt;
  &lt;p style=&#34;margin-top: 0; color: var(--card-text-color-main);&#34;&gt;&lt;strong&gt;最近在听：&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/track/4MJ7Oao7yDlUgoOR2kCg95?si=2c53a88f3e6a4af6&#34; style=&#34;color: var(--link-color);&#34;&gt;XG的In The Rain&lt;/a&gt; 🎵&lt;/p&gt;

  
  
  &lt;div style=&#34;margin: 15px 0;&#34;&gt;
      &lt;iframe 
          src=&#34;https://open.spotify.com/embed/track/4MJ7Oao7yDlUgoOR2kCg95&#34; 
          width=&#34;100%&#34; 
          height=&#34;80&#34; 
          frameborder=&#34;0&#34; 
          style=&#34;border-radius: 8px; box-shadow: var(--shadow-l1);&#34;
          allowtransparency=&#34;true&#34; 
          allow=&#34;encrypted-media&#34;&gt;
      &lt;/iframe&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;如何更换全局字体&#34;&gt;如何更换全局字体
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;好网站的阅读体验中字体是是非常关键的因素，无论是阅读的你还是吧唧吧唧敲字的我来说&amp;gt;w&amp;lt;！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;找到合适的字体源--授权声明&#34;&gt;找到合适的字体源 &amp;amp; 授权声明
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://chinese-font.netlify.app/zh-cn/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Chinese Fonts CDN&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前网站使用的是猫啃糖圆 (MaoKenTangYuan beta)，感谢字体作者的无私分享！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;在网站的head部分添加以下代码来添加猫啃糖圆字体&#34;&gt;在网站的&lt;code&gt;&amp;lt;head&amp;gt;&lt;/code&gt;部分，添加以下代码来添加猫啃糖圆字体：
&lt;/h3&gt;&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 2
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 3
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 4
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 5
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 6
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 7
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 8
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 9
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;10
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;11
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;12
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;c&#34;&gt;&amp;lt;!-- 添加猫啃糖圆字体 --&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;link&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;rel&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#39;stylesheet&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;href&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#39;https://chinese-fonts-cdn.deno.dev/packages/mkwtyt/dist/MaoKenTangYuan/result.css&amp;#39;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;/&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;style&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nd&#34;&gt;root&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;        &lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;--article-font-family&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;MaoKenTangYuan (beta)&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nf&#34;&gt;var&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;base&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;font&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;family&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;article&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;        &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;font-family&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;MaoKenTangYuan (beta)&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;        &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;font-weight&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;400&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;style&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h3 id=&#34;修改hugo主题的variablescss文件&#34;&gt;修改Hugo主题的variable.scss文件
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;找到hugo-theme-stack/assets/scss/variable.scss文件，加入：&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;4
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;5
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;6
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;7
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;8
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;9
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-gdscript3&#34; data-lang=&#34;gdscript3&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;/**&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;*&lt;/span&gt;   &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;Global&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;font&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;family&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;*/&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;root&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;sys&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;font&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;family&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;apple&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;system&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;BlinkMacSystemFont&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Segoe UI&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Droid Sans&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Helvetica Neue&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;zh&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;font&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;family&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;MaoKenTangYuan (beta)&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Hiragino Sans GB&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Droid Sans Fallback&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Microsoft YaHei&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;base&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;font&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;family&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;MaoKenTangYuan (beta)&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;var&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;sys&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;font&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;family&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;),&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;var&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;zh&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;font&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;family&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;),&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;sans&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;serif&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;code&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;font&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;family&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;Menlo&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;Monaco&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;Consolas&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Courier New&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;var&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;zh&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;font&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;family&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;),&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;monospace&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这一步是为了改变了字体的优先级，确保猫啃糖圆成为网站的首选字体&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如何优化相关文章板块&#34;&gt;如何优化相关文章板块
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;原本的相关文章部分试图在每篇文章下方显示图片，但我的post大多没有设置主题图片所以就有很不协调的视觉效果
我下往修改后的设计是纯文本，只显示文章标题和发布日期&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;定位到需要修改的文件&#34;&gt;定位到需要修改的文件
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Stack主题的相关文章功能主要是这两个文件控制：
layouts/partials/article/components/related-contents.html
layouts/partials/article-list/tile.html&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们来简化以下所有与图片相关的逻辑和HTML标记的部分然后增加发布日期&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 2
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 3
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 4
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 5
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 6
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 7
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 8
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 9
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;10
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;11
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;12
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;13
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;14
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;15
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&amp;lt;article class=&amp;#34;no-image&amp;#34;&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &amp;lt;a href=&amp;#34;{{ .context.RelPermalink }}&amp;#34;&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;        &amp;lt;div class=&amp;#34;article-details&amp;#34;&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;            &amp;lt;h2 class=&amp;#34;article-title&amp;#34;&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;                {{- .context.Title -}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;            &amp;lt;/h2&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;            &amp;lt;!-- 添加文章发布日期 --&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;            &amp;lt;footer class=&amp;#34;article-time&amp;#34;&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;                &amp;lt;time datetime=&amp;#39;{{ .context.Date.Format &amp;#34;2006-01-02T15:04:05Z07:00&amp;#34; }}&amp;#39;&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;                    {{- .context.Date.Format (or .context.Site.Params.dateFormat.published &amp;#34;Jan 02, 2006&amp;#34;) -}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;                &amp;lt;/time&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;            &amp;lt;/footer&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;        &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &amp;lt;/a&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&amp;lt;/article&amp;gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;h3 id=&#34;优化显示&#34;&gt;优化显示
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;然后找到assets/scss/custom.scss&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 2
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 3
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 4
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 5
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 6
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 7
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 8
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt; 9
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;10
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;11
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;12
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;13
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;14
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;15
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;16
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;17
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;18
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;19
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;20
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;21
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;22
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;23
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;24
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;25
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;26
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;27
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;28
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;29
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;30
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-gdscript3&#34; data-lang=&#34;gdscript3&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;/*&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;err&#34;&gt;相关文章无图片样式优化&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;*/&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;related&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;contents&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;article&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;list&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;tile&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;article&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;no&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;image&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;background&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;var&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;card&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;background&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;border&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;radius&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;var&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;card&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;border&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;radius&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;box&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;shadow&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;var&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;shadow&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;l1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;padding&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;15&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;px&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;margin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;px&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;transition&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;box&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;shadow&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mf&#34;&gt;0.3&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;s&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;ease&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;related&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;contents&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;article&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;list&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;tile&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;article&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;no&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;hover&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;box&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;shadow&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;var&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;shadow&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;l2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;related&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;contents&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;article&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;list&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;tile&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;article&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;title&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;font&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;size&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mf&#34;&gt;1.1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;rem&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;margin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;bottom&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;8&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;px&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;related&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;contents&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;article&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;list&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;tile&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;article&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;time&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;font&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;size&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mf&#34;&gt;0.85&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;rem&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;var&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;card&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;text&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;tertiary&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;/*&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;err&#34;&gt;确保相关文章区域的布局正确&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;*/&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;related&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;contents&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;flex&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;article&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;list&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;--&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;tile&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;display&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;flex&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;flex&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;wrap&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;wrap&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;gap&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;10&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;px&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;参考了&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://xrg.fj.cn/p/hugo-stack%E4%B8%BB%E9%A2%98%E6%9B%B4%E6%96%B0%E5%B0%8F%E8%AE%B0/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;友邻的分享&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>普鲁斯特问卷 2024-2025</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/proust-2024/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/proust-2024/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;普鲁斯特问卷是什么&#34;&gt;普鲁斯特问卷是什么
&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;普鲁斯特问卷（Proust Questionnaire）由一系列问题组成，问题包括被提问者的生活、思想、价值观及人生经验等。因著作《追忆逝水年华》而闻名的马塞尔·普鲁斯特（Marcel Proust）并不是这份问卷的发明者，但这份问卷因为他特别的答案而出名，并在当年时髦的巴黎人沙龙中颇为流行。因此后人将这份问卷命名为“Proust Questionnaire”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;做问卷的意义&#34;&gt;做问卷的意义。
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我一直是一个很喜欢各种测验的人，虽然深谙其中有很多心理学的暗示，但是像普鲁斯特问卷这种没有固定选项，而是按照当下的想法/价值观来回答的问卷不是骗人的~ 而且每年看看自己的变化也是非常有趣的事情呢。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;答题时间&#34;&gt;答题时间
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2025年初&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;当下的答案&#34;&gt;当下的答案
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1.你认为最完美的快乐是怎样的？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;有足够支持&lt;strong&gt;普通人生&lt;/strong&gt;的收入，一份做起来很快乐的&lt;strong&gt;工作&lt;/strong&gt;，拥有说就就走的自由，不被任何事情束缚。身边有善良、有共同话题的朋友。身体健康，生命中有做了就会开心的爱好，大部分时间可以独处。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2.你最大的恐惧是什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;生活在一个冷漠、自私，虚伪的世界里，没有回音的安慰。对自己来说是为其他人而无奈的让步和妥协，不过其实我想不到这题的答案。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;3.你最痛恨自己什么特点？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;太在乎别人的看法和外界的声音了，虽然好多了但还是差太远；其次就是常常太过浮夸和焦虑吧？当然还有永远犹豫不决和懒惰（）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;4.你最痛恨别人什么特点？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;功利？（但我其实不喜欢&lt;strong&gt;最痛恨&lt;/strong&gt;这个词，毕竟也没到那个程度啦）以及自我意识太强烈的，没有思考能力人云亦云的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;5.还在世上的人最欣赏谁？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;加上限定词&lt;strong&gt;最&lt;/strong&gt;以后就没有诶。不过这几年的经历我还蛮敬佩为了得到自己想要的能狠心做事的人吧。能在恶心的世界里活得如鱼得水甘之若饴，怎么不是一种适者生存呢？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;6.你最大的奢侈是什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在很多人挣扎在生存或者承担家庭责任的年龄还能拥有完完全全只属于自己的生活（当然这要感谢父母的托举让我不必着急长大，可以一直逃避过标准答案的生活，在真空里做小孩子）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;7.你目前的心境是怎样的？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;开心的焦虑！因为在尝试的人生没有很多参考，而我是习惯了有正确答案的东亚做题家。但是走一步算一步，珍惜当下的快乐比较实际。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;8.你认为哪种美德被高估了？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;忍耐和服从吧。不过大多数美的难道不是被低估了吗？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;9.在什么情况下你会撒谎？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;那太多了。我想的时候和我不想的时候吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;10.你对自己外表最不满意什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我能说几乎所有吗lol。不过讲真我不满意自己的不是容貌啦，而是经常性的自我放纵aka对于身体的失控，当然还有父权社会对女性容貌的评判枷锁。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;11.还在世的人你最鄙视谁？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;简直不要太多！几乎所有celebrity；意识不到自己明明是既得利益者还要从更悲的人身上夺走更多的人；讨厌成功的商人、垄断者，政客。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;12.你最喜欢男性身上什么品质？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;自信，权衡利弊之后总能很果断无情，绝对的主体性，忠于自我欲望的坦诚。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;13.你最喜欢女性身上什么品质？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;谦逊，敏感，强大的自我调节和永远不害怕跌倒和重头再来的勇气。（可以少些但很有必要的！）自省能力，欣赏美的能力。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;14.你最常使用的单词或者短语是什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我。真的。感觉。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;15.你这一生中最伟大的爱是谁/什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;目前是在文学世界中感受到的：爱无关的、遥远的、不完美的、真实的，具体的一切的能力。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;16.何时何地能让你感到最快乐？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我是很容易快乐起来的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;17.你最想拥有哪种才能？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;【现在来说】更好的表达能力，无论是书面还是口头表达；赚钱能力；少管别人闲事儿的克制力；对自我的控制力和减少对别人的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;18.如果您能改变自己的一件事，那会是什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;同上^^&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;19.你认为自己最大的成就是什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;毫不意外的没有成长成传统成功叙事里期待的样子。在追求自己想要的生活中及时止损地避免了（没有完全）和别人一样就很棒的想法。依然保持着100%的好奇心。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;20.如果有转世，你希望成为什么样的人或者物？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果又不幸做人了，那我想做一切法律不允许的事，然后早早死去投胎并祈求成为一颗深海里的岩石..(火星上的也可以）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;21.你最想住在哪里?&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;外太空！人类个数是0的地方。地球的话..可能去哪儿我都会讨厌那儿吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;22.你最珍贵的财产是什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;从小到大所有被记录下来的表达和想法。虽然不一定有营养但是我至少不是一根没有灵魂的稻草。我活过思考过表达过。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;23.你认为程度最浅的痛苦是？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;钱包第n次丢了的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;24.你最喜欢的职业是什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人文属性的职业！不过我好希望在未来及时不工作也能自由且富足地活着。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;25.你最显著的特点是什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;共情能力？还有1点点的独特？当然还有话很多。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;26.你最看重朋友什么特点？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;善良、有趣，懂得接受和给予一样重要的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;27.你最喜欢的作家是谁？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这两年很喜欢库切。但..每一本读完的作者我都很喜欢吧！作家是人类文明的良心，当然也毫无疑问地一遍遍拯救了我。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;28.谁是你心目中小说的英雄？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;想了半天非要说的话。。也许是库切笔下的K？就，一切敢于反抗，远离当下人类文明，敢于开辟一条自己的道路的人，拥有绝对的勇气和自我坚守的人吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;29.你最认同哪位历史人物？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我历史书读的很少，但是能名留青史的成功者都不会太喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;30.谁是你现实生活中的英雄？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;所有像编程随一样飞蛾扑火的革命者。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;31.你最喜欢的名字是什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;啥意思？我的名字就挺好的..习惯了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;32.你最不喜欢什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;权威性的一切。标准答案。别人教我怎么做。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;33.你最大的遗憾是什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在明明有机会及时止损的时光里坐井观天。可是选择权何尝不是一种稀缺资源呢。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;34.你想以何种方式死去？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;别太疼的突然死了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;35.你的座右铭是什么？&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;没有这种东西。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;普鲁斯特的答案&#34;&gt;普鲁斯特的答案
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;普鲁斯特13岁的答案&#34;&gt;普鲁斯特13岁的答案
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;你认为程度最浅的痛苦是什么?
——和妈妈分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你喜欢在哪儿生活？
——我的理想国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你认为现实中的幸福是怎样的？
——活在那些我爱的事物当中，包括美丽的大自然，大量的书籍和音乐，不远处有一家法国剧院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪一种错误你觉得是最可以被纵容的？
——失去工作的才能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚构人物中你认为谁是英雄？
——那些浪漫而有诗意的，对思想的表达远胜过对现实的虚构的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你最欣赏的历史人物？
——苏格拉底、伯利克里、穆罕默德、小普林尼和奥古斯丁的混合体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实中最欣赏的女性是谁？
——有天份却过着平常生活的女人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你欣赏的小说中的女英雄是谁？
——那些非常有女性气质，非常柔弱、纯洁、任何一面都非常美的女子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你最欣赏的男性气质？
——智慧，有道德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你最欣赏的女性气质？
——温柔、自然，聪明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你最希望拥有的？
——阅读、做梦和写诗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你最希望成为谁那样的人？
——如果这问题没有的话，我宁愿不回答。非要说的话，我希望是小普林尼。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;普鲁斯特20岁的答案&#34;&gt;普鲁斯特20岁的答案
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;你最显著的特质是什么？
——渴望被爱，或者说，希望被关怀、被溺爱胜过被钦佩和赞赏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你最喜欢男性身上的什么品质？
———有着男性的美德，在友谊中率直、真诚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你最喜欢女性身上的什么品质？
——温柔的、女性的迷人气质，阴柔的吸引力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你最看重朋友拥有什么样的品质？
——敏感，倘若他们对我具有某种身体上的吸引力，那他们的敏感就是我需要的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你天性中的缺点是什么？
——缺乏理解能力，意志力不强&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你认为完美的快乐是什么样子的？
——没有，恐怕那是一种很崇高的东西，我还没有勇气来说它到底是什么样子的。假使敢于表达，恐怕在说出来的那一刻，已经破坏了它&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你最伤痛的是什么？
——从不曾见过我的母亲与我的祖母&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你最想成为什么？
——我自己，就如那些我赞赏的人希望我成为的那种人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你最想在哪个国家生活？
——一个能让我对某些事确定不疑的国家，在那里，敏感温柔的思绪总是可以得到回应&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你最喜欢的小说中的男主角是什么？
——哈姆雷特&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是你最不喜欢的？
——我自己的，最糟糕的品质&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你最希望具有怎样的天赋？
——意志力强与难以抗拒的吸引力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你感觉最被纵容的错误是什么？
——那些我可以理解的错误&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是你的座右铭？
——我宁愿不说，担心那会带给我坏运气&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>再见还算不错的2024</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/annual-summary-2024/</link>
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/annual-summary-2024/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;highlight&#34;&gt;Highlight
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点击欣赏&lt;/strong&gt; &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.instagram.com/stories/highlights/18039950542641283/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;💫2024の小确幸&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;part1-阅读&#34;&gt;Part1: 阅读
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;长话短说&#34;&gt;长话短说
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2024年读了来自44个国家的97本书，翻了27,937页，写了17,385字的书评，其中37%是女作家的作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的年度作家是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J·M·库切 (J.M. Coetzee）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加夫列尔·加西亚·马尔克斯 (Gabriel García Márquez)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛格丽特·阿特伍德 (Margaret Atwood)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.instagram.com/reel/DDvZDTvtWNr/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Reel年度回顾&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://1sle.xyz/overview&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;2024书单&amp;amp;书评&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;读书对我来说&#34;&gt;读书对我来说——
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;人在大多数的时间里都停留在原地，用同一种语言和同类的人交流，世界观因此单一而牢固。在无法抵抗远方的时刻里，在虚幻的想象和文字构建的概念里，我尝试将自己的认知放置于随时可能被推倒和倾覆的位置上。这当然不能保证一定能拥有更完整的自我，或找到所有问题的答案。但当我不再为了巩固某种既定认知而读书，而是让自己的价值观在阅读中一此次被打碎和重重塑，我才能有勇气抬头面对这个质问我怎么还不习惯的世界和所有压在身上的陈旧的,僵硬的规则说我决不妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，我在《卡拉马佐夫兄弟》里真切地看到信仰如何在一个人的灵魂里破碎又重生；跟随卡夫卡在《审判》的荒诞法庭里，看到个体如何在巨大的体制面前被碾压成齑粉，却仍在挣扎中寻找一丝尊严；而宏大叙事之外，《斯通纳》让我见证在平凡的生命里，一个普通人如何在时代的洪流中坚守自己对文学与真理的热爱。我也依然在女性作家的笔触下感受到最深沉的生命力量：门罗让我看到女性在日常生活的细微褶皱中如何渴望爱与自由，同时也看到她们的游移、挣扎；埃尔诺用《一个女人的故事》里，描述了了母女关系如何在阶级变迁中被撕裂，又在经历创伤后重新愈合；赫塔·米勒以诗意般灵动的语言揭示了个人在专制政权下的压抑与监视，描绘出铁幕背后的生活的真实困境；杜布拉夫卡深入剖析流亡者内心的孤独、漂泊与无根感，展现女性在无尽的反抗与自我寻求中，如何面对流离失所的痛苦与无法逃避的现实；在她们的作品里，我看到女性如何用自己的方式在世界上顽强生长，在困境中开出倔强的花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想我的双眼滑过的文字会变成我的血肉和灵魂的一部分，反思、质疑，是证明我活着的方式，而也是这些鲜活的人物和历经百年依然磅礴的思想，让我偶尔会觉得我不是一根稻草，而表达和记录是证明我存在过的方式，思考自己究竟想要什么，和想要的东西是否是被塑造的结果，都对我很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是书页帮我撕开的一条条缝隙，让我去窥见那些被忽略或者从前的视角里看不到的世界。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2024年度十佳&#34;&gt;2024年度十佳
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;包法利夫人--madame-bovary&#34;&gt;&lt;strong&gt;《包法利夫人》- (Madame Bovary)&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;福楼拜 (Gustave Flaubert)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;法国 France&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;读后感：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福楼拜笔下的艾玛·包法利，是一个被浪漫小说和现实剧烈冲突撕裂的女性。她痴迷于通过书本和想象构建理想生活，却为乡村医生丈夫查理的平庸感到窒息。每一次试图逃离的情感冒险——无论是与风流倜傥的鲁道尔夫，还是虚伪轻浮的莱昂，都不过是摆脱单调生活的短暂幻想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的外遇不仅仅是对浪漫幻梦的苦苦追寻，更是对资产阶级婚姻制度的绝望反抗。当爱情破灭，艾玛用奢侈的消费填充内心的空虚，最终却被债务和社会道德的双重枷锁彻底击垮。她的悲剧在于，越是追求理想，现实就越是无情地将她推向毁灭。当最后一切幻想破灭，死亡成为她唯一的出路和最决绝的反抗。艾玛·包法利的命运，是一场资产阶级社会对女性灵魂最常见、最残忍也最隐秘的谋杀。她的悲剧不仅仅是个人的，而是整个时代对女性的系统性压迫的缩影。在父权社会编织的华丽牢笼里，所有奢靡的幻想、浪漫的爱情、理想的情人，都是让女性自我迷失的诱饵，也是最终会压垮她们的枷锁。艾玛的孤独是所有女人的孤独，艾玛的困境是所有女人的困境，艾玛的悲剧也可能成为所有女人的悲剧。她永远心存期待，永远不满足，于是当理想和现实之间的裂缝变成不可逾越的鸿沟，就只能在失望和绝望中一步步走向毁灭。当理想过于完美，现实便会变成无声的屠刀，收割每一个沉迷在幻梦里的女人。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;卡拉马佐夫兄弟---the-brothers-karamazov&#34;&gt;&lt;strong&gt;《卡拉马佐夫兄弟》 - The Brothers Karamazov&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;陀思妥耶夫斯基 (Fyodor Dostoevsky)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;俄罗斯 Russia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;读后感：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旷世巨作，文学史上无可质疑的明珠，赞美陀！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借由卡拉马佐夫家族的弑父悲剧，陀探讨了关于自由意志、道德伦理和信仰本质的永恒问题。 宗教大法官和法庭审判两章尤其好：一场是关于上帝是否存在的辩论，一场是关于则是关于道德的哲学裁判，是构成整部作品思想深度的巅峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《宗教大法官》这章，陀以二哥伊万虚拟的预言解构了：为什么耶稣”该死”，和宗教即：地上的面包和天国的面包，到底该如何选择？的问题。面对魔鬼的三个诱惑（奇迹，神秘和权威），耶稣拒绝了以牺牲人类自由为代价的拯救。这一选择看似荒谬，实则触及了人类存在的根本悖论： 真正的信仰不应以牺牲自由为代价换取廉价的安全感。 上帝、耶稣、宗教大法官、面包、自由不过是象征性的符号。无神论者同样不能避免这些问题，因为任何人都有原始欲望和高雅精神的需求（面包和自由）； 每个群体都需要一个精神旗帜 （如上帝和耶稣）；都会产生扛起这面旗帜的统治阶级和被统治阶级（如宗教大法官和教徒）；也都会孕育出卡拉马佐夫三兄弟式的芸荟众生。《审判》一章则跳出法律责任的框架，深入追问更深层次的道德困境：什么是罪？什么是救赎？米佳是否有罪已不再是唯一关键的问题，真正重要的是：人如何面对自身的弱点与欲望？如何在良知与救赎中寻求平衡？在故事的最后，陀借阿廖沙之口告诉孩子们：嘲笑善良美好的东西是错误的。我们要善良，要诚实，要永不相忘。真正的宗教力量就是道德的力量，这种力量是崇高而强大的。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;好人难寻---a-good-man-is-hard-to-find-and-other-stories&#34;&gt;&lt;strong&gt;《好人难寻》 - A Good Man is Hard to Find: And Other Stories&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;弗兰纳里·奥康纳 (Flannery O&amp;rsquo;Connor）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国 U.S.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;读后感：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南方炽热的阳光像一面镜子，映照出人性最隐秘的阴影。种族、宗教与道德交织成破损的网，在这张网中，每一个角色都挣扎于善恶模糊的边界。她的笔触像手术刀，冷静而精准地剖析着伪善的表皮，揭露藏匿在虚假仁慈背后的冷漠与自私。她塑造的人物的灵魂犹如南方烈日下龟裂的土地，干涸、破碎，却在绝境中生长出一种扭曲而惊心动魄的美。高悬的审判力量无处不在，隐秘的丑恶无处遁形——审判如同冷静无情的南方烈日，总以不一定公正但必然降临的方式洞穿每一个黑暗的角落。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;波兰人---the-pole&#34;&gt;&lt;strong&gt;《波兰人》 - The Pole&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;J·M·库切 (J.M. Coetzee）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;南非 South Africa&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;读后感：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库切依然在他一贯擅长的题材里稳定发挥——以冷静克制的笔触描绘了“中年人和老年人”之间的一段affair。整篇作品如同古典主义画作般淡然推进，流动的情感也是缓慢克制、不动声色的。但是随着波兰人的去世以及比阿特丽兹翻译诗集开始，原本平静到毫无波澜的故事突然浓烈深刻起来。真正打动人心的，不是生死的隔离与后知后觉的珍视，而是两个人终于能摒弃文化、种族、年龄、阶层、教育和性别偏见以后对彼此的【看见】与【理解】。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库切说，波兰人和比阿特丽兹用英语做爱，但这种语言的情欲领域却不对他们开放。 真的太绝了。&amp;ldquo;Pole&amp;quot;既象征着遥不可及的极点，也象征着可以支撑人们跨越偏见与顽固观念的支撑点。但在依然相信爱的纯粹和绝对质疑爱的纯粹之间，该如何完美又平衡地表现出冲突与和谐呢？库切或许想告诉我们，当穿透一切以为穿不透的东西，最后那个最简单和不可能的，也许就是答案。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;百年孤独---one-hundred-years-of-solitude&#34;&gt;&lt;strong&gt;《百年孤独》 - One Hundred Years of Solitude&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;加夫列尔·加西亚·马尔克斯 (Gabriel García Márquez)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;哥伦比亚 Columbia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;读后感：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马孔多这片魔幻的土地上，布恩迪亚家族七代人的命运如同一面镜子，映照出拉丁美洲文明兴衰的缩影。加西亚·马尔克斯以跳跃穿插的叙事结构，将人类最深沉的孤独编织进家族的血脉：一代又一代的家族成员们以爱情、欲望、权力或知识试图填补心灵的虚空，却总在命运的涡流中徒劳挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的文字美得像画——四年零两个月的绵密雨季，何塞死后全城绽放悼亡的鲜花，裹着洁白床单升天的蕾梅黛丝，梅梅心头缠绕不去的黄色蝴蝶。马孔多是一片承载矛盾的土地——蓬勃的生命力与无解的愁苦交织，远古的传说与入侵的现代性碰撞。在文明的更迭中，血液在集市间逆行，夜晚的火车驶入大海，会飞的魔毯消失不见；人们染上永恒的失眠症，在新语言的标签化秩序中逐渐遗忘旧时光的意义。香蕉公司赋予马孔多现代化的繁荣表象，却掩盖着对劳动者的压迫与自然的掠夺。文明的剥削不仅是资源的侵占，更是对灵魂与文化的侵蚀：在将马孔多原有的生命力榨干后，只留下空洞的废墟。布恩迪亚家族的命运映照着人类文明的命运：时光的指针在圆环表盘上行走，前进不过是周而复始的重演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加西亚马尔克斯展现了人类几乎所有形式的孤独：如无意义的迷茫的孤独、如情欲燃尽后的孤独，如恐惧未知而固守原地的孤独，如相伴相依却无法触及内心的疏离的孤独。无法被破解的羊皮卷，正如人类永远无法回答的关于自我存在的疑问。最终，百年孤独的布恩迪亚家族随风消散。通过一个家族的史诗，加西亚·马尔克斯映照了拉丁美洲写满血泪的历史，也揭示了人类文明在痛苦、辉煌与毁灭之间永不停歇的循环。人世间唯有孤独如影随形，无法摆脱。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;北回归线---tropic-of-cancer&#34;&gt;&lt;strong&gt;《北回归线》 - Tropic of Cancer&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;亨利·米勒 (Henry Miller)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国 U.S.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;读后感：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亨利·米勒在《北回归线》中，以大量的色情描写和跳脱、怪诞的叙事手法，展现了对现代文明的深刻厌恶和对人类命运的悲观态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比海明威笔下充满可能性、希望和无限艺术灵感的巴黎，米勒眼中的巴黎是一座堕落混乱、道德沦丧、充满绝望和痛苦的城市。米勒认为，每个既成的事物都是必死的：文化、语言、民族、种族注定走向灭亡；城市、国家、宗教不过是终将消亡的抽象名词。人类在艺术、思想和行为上正持续不断地衰败。文明如同人类的枷锁，政府、法律、道德、准则、理想皆无法拯救饥肠辘辘的灵魂。米勒笔下，唯有跳脱文明规则，成为色情者、疯子、罪犯或反叛者，才是真正的自由表达。他主张艺术应当是“战栗的、疯狂的、有污染性的”。任何事物精致华丽的外表下，隐藏的都是腐烂的恶臭和被剥削的血肉。文明本应是流动的自由，如今却被严密包裹，成为生命的坟茔。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;审判---the-trial&#34;&gt;&lt;strong&gt;《审判》 - The Trial&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;弗兰茨·卡夫卡 (Franz Kafka)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;奥地利 Austria&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;读后感：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺着规则活就会顺着规则死。社会对个体的压迫无处不在、逃无可逃。那些看不到源头的审判犹如无形却沉重的砝码，从四面八方，各式各样的人身上密不透风地压在我们身上。人们一方面努力抵抗，试图不被其左右，但另一方面，却又在不知不觉中屈从于周遭的期望。往往徒劳无功地挣扎————即算不上是堂堂正正的自我反抗也算不上是彻底妥协的委曲求全。于是最终，在一片混乱与迷茫中，人们迎来被规则吞噬，悄无声息地消亡。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;恶心---nausea&#34;&gt;&lt;strong&gt;《恶心》 - Nausea&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;让-保罗·萨特 (Jean-Paul Sartre)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;法国 France&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;读后感：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在《恶心》中，萨特写脆弱的人类文明基础、存在的偶然性以及经验的无用论。通过安托万·罗冈丹记录日记的形式，萨特刻画了一个个体在现代社会中的逐步觉醒：认识到自己是如何被现代性同化，以及在哲学式审视世界后感受到的自由思想引发的异化感，无尽的焦虑与烦闷。同时萨特也指出了语言的诡辩性——文字和思想之间存在巨大鸿沟，文字一旦被记录下来就会偏离真实，被加以润色，以服务于记录者塑造”奇遇“的目的。安托万对生活的厌恶感源于自我生活中的不断重复、厌倦和逃离：他尝试在不同国家生活，但每次体验短暂的新鲜感后，总是会再次不可避免地重陷于单调雷同的日常叙事。安托万思考事物的定义和本质，以及无生命体命运和反抗。缺乏独立思想的人们在社会的牵引下无知无觉地随波逐流，清醒的人们则以自己独特的方式挑战命运和社会规定的身份。在这种挑战中所经历的迷茫、疏离、焦虑、抑郁和痛苦，在追寻个人存在意义的过程中的反思和隔阂感，正是书名中所指的“恶心”。萨特认为，事物的存在先于本质，人们所谓的选择自由，往往不过是踏上了社会已经预设好的轨迹。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;金阁寺---きんかくじ&#34;&gt;&lt;strong&gt;《金阁寺》 - きんかくじ&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;三岛由紀夫 (Yukio Mishima)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日本 Japan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;读后感：&lt;/strong&gt;
人的一生是短短数十年虚无的游戏。在追求被无边的黑暗像浓雾般包裹着的所有美好且明亮的东西时，产生想毁掉它们的念头，的确往往是在凝视美的一瞬间萌生的。三岛通过金阁寺的隐喻探讨了美的双重性：一方面金阁寺代表了对美终极追求的理想；另一方面也象征着世俗道德对追求个人存在的束缚。在每一次和金阁寺的抗衡里，欲望、贪念，所有阴暗的情绪永远自惭形秽。因此“我”意识到只有彻底摧毁阻碍我忠于自我的金阁寺，才能真正反抗美的统治：以残缺对抗美的霸权，以毁灭实现美本身的永恒。他对罪恶和美的反思超越了传统的道德判断：罪恶和美都是人类经验的组成部分。将罪恶完全放逐出道德边界之外，仿佛它们根本不存在，不过是一种傲慢的偏见和无谓的臆想，只有观察恶，才能理解真正的美。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;看不见的城市---le-città-invisibiy&#34;&gt;&lt;strong&gt;《看不见的城市》 - Le città invisibiy&lt;/strong&gt;
&lt;/h4&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;伊塔洛·卡尔维诺 (Italo Calvino)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;意大利 Italy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;读后感：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡尔维诺轻盈灵动的想象力。不过对于我爱的城市，我的确是在不断讲述它的过程中不断失去它的&amp;hellip; :(&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;part2-旅游&#34;&gt;Part2: 旅游
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;旅游对我来说&#34;&gt;旅游对我来说——
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;其实我有时也思考旅游是否是消费主义构建下的产物。从交通、住宿、餐饮到纪念品，这些消费行为本质都是经济活动。但离开熟悉的地方去遥远的别处看看，或许是人的本能。记忆虽珍贵却会褪色，一路拍摄的照片和感受如果不记录下来，也许很久很久都不会被再次翻阅。这是我想要记录的动力，用文字对抗遗忘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果按照&amp;quot;在目的地至少停留一晚&amp;quot;的标准，今年一共和朋友们或独自出行了13次。想想一年才12个月，平均每月一次，我确实很会见缝插针地规划时间去旅游了。旅游频次增加了，每次的开销自然要想办法控制：增加同行人数来分摊住宿费用，减少用餐次数，提前规划行程，今年还尝试了住青旅。因为在买纪念品这件事上，我真的很难能自我控制。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;旅行足迹&#34;&gt;旅行足迹
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;时间&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;目的地&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;主题&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;评分&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;12/19&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Lake Lure Town, NC&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;A Weekend of Cottages and Skiing 🏂&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;⭐⭐⭐⭐&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;12/13-17&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;New Orlean,LA&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Swamps &amp;amp; Oak Alley 🐊&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;⭐⭐⭐⭐⭐&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;11/30-12/2&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Charleston, SC&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Crabbing &amp;amp; Dolphin Watching 🐬&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;⭐⭐⭐⭐⭐&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;11/15-19&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Las Vegas, NV&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Sushi &amp;amp; Ghost Town 🍣&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;⭐⭐⭐⭐⭐&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;10/25-27&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Washington, D.C.&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Meet Friends 🏖&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;⭐⭐⭐⭐&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;9/27-10/1&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Chicago, IL&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Fall Colors 🍁&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;⭐⭐⭐⭐⭐&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;8/29-9/2&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Seattle, WA&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Olympic Park 🌳&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;⭐⭐⭐⭐⭐&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;8/9-12&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;New York City, NY&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Food &amp;amp; Hamilton 🥢&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;⭐⭐⭐⭐&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;6/21-23&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Atlanta, GA&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Weekend Getaway 🏃‍&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;⭐⭐⭐⭐&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;6/14-17&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Gatlinburg, TN&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Firefly &amp;amp; Camping 🏕&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;⭐⭐⭐&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;5/24-28&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Orlando, FL&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Universal Studios 🎢&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;⭐⭐⭐⭐&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;3/22-24&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Washington, D.C.&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Cherry Blossom 🌸&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;⭐⭐⭐&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;2/2-5&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Knoxville, TN&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Thrift Shopping 🐝&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;⭐⭐⭐&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;1/1&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Myrtle Beach, SC&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;Beach Afternoon 🌊&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;⭐⭐⭐⭐&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;感想&#34;&gt;感想
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;虽然出去玩很开心，但2024年的出行频率确实超出预期了，这里当然有一些23年的遗留原因，导致相当一部分旅游是计划外的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望2025年能更好地规划，将旅行控制在5次以内。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;part3电影&#34;&gt;Part3：电影
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;23年在AMC看了将近一百部电影以后，今年因为院线片质量大幅度下滑而中止了A-list会员（落泪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然总体是观影小年，但仍遇见了几部惊喜的电影。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;part4手账&#34;&gt;Part4：手账
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;从23年开始，24年也坚持写了一整本的手账。从Moleskine Weeks 到 Hobonichi Weeks 再到今年的余白一日一页，我的野心是一点点变大的！拭目以待2025年我能写完多少一日一页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翻手账的时候感觉把2024年又完整地、热烈地，鲜活地过了一遍。要感谢我自己的记录，2024年几乎每一天，每个瞬间的心情都历历在目，我想，记录的力量大概就体现在这里吧。文字总会比遗忘更强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个话真的很多的人，总有一些心事是只能说给自己一个人听的，虽然萨特说在记录的一刻真实就发生了偏差，但是在私密的空间我还是有在尽量对自己坦诚了。
那些脆弱的的、痛苦的、悲伤的、迷惑的，歇斯底里地时刻，应该像好的、闪光的、甜蜜的，骄傲的时光一样被好好珍藏。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;part5总结&#34;&gt;Part5：总结
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;2024年也觉得有文学存在的世界真好啊♥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艺术是让我觉得人类也不是完全糟糕的重要因素之一（占比86%以上）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然2024年我状态很糟糕，可能伪装得蛮好吧大家都看不出来，但是我非常不喜欢2024年的这个自己。和去年的蓬勃是完全相反的两面——懒惰、阴暗、迷惘、纠结，在几种痛苦里清醒地挣扎，没有想明白很多问题的答案，依然不知道自己究竟想要什么样的生活。随波逐流的飘在这里，回望过往全都是遗憾的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能人生就是这样子吧，遗憾和不满足是常态，只是希望我能更爱，更努力爱自己一点，再多一点。至于&lt;strong&gt;完全的自由&lt;/strong&gt;，当下依然是一场幻梦，但有梦做也挺不错的是吧，还有那么久的岁月要熬。以及，这段话真的不是完全的丧！我一向是乐观地丧，永远充满伸缩自如的弹性 :)&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
