<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>思考 on 1sle</title>
        <link>https://1sle29.github.io/categories/%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
        <description>Recent content in 思考 on 1sle</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>1sle</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://1sle29.github.io/categories/%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>偶像剧与荧幕背后的性别困境</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/feminism-tv/</link>
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/feminism-tv/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;偶像剧&#34;&gt;偶像剧
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;越清醒我越难看得下去任何国家的偶像剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完全不相信男权社会给女性构建得“真爱可以消解一切烦恼”的空中楼阁。在男权社会的框架下，偶像剧构建了&amp;quot;真爱可以消解一切烦恼&amp;quot;的虚幻叙事。但生来就处于不同赛道的男性，如何能真正理解女性生存空间的艰难？期待他们主动放弃既得利益更是一种天真的幻想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是在试着学习用模块化的方式解构恋爱关系，我发现从前价值体系灌输给我的观念有多么荒谬：从童话故事里的公主与王子，到成长过程中反复出现的&amp;quot;被男性拯救与改变&amp;quot;的叙事模式，这些都在塑造着扭曲的爱情观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过给女性群体造梦，偶像剧通过精心设计的剧情和完满结局，全方位满足女性对爱情的幻想，强化她们渴望被&amp;quot;拯救&amp;quot;的心理。在这些故事里，男性永远是强大、睿智、果断而冷静的完美形象。这些反复被烙印的刻板印象让女性对于男性有了太多不切实际的幻想，并且病态地坚信自己能遇到遇到&amp;quot;与众不同&amp;quot;的男人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承认并寻求满足情感、陪伴和性的需求是人之常情。但我们要明白，这些需求不可能同时在一个对象身上得到满足，更不必局限于男性。真正重要的是找到自我价值并为之奋斗，而不是用男性视角审视自己。爱情不是万能药，甚至在更多的时刻里反而是枷锁、是桎梏，是麻醉剂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我不会让我的女儿看内娱古偶&#34;&gt;我不会让我的女儿看内娱古偶
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;特别是近年内娱流水线般制造出来的架空浮夸、完全不讲逻辑的古偶剧，俨然成了演技稀烂的演员们的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相似的演员在几乎一致的剧情里不断排列组合，宛如工业流水线上可随意替换的零件。通过后期和滤镜堆砌出的“绝色”美貌，不断制造虚假的审美标准，建构了一个与现实完全脱节的美学幻象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然惯用“天下”“六界”“苍生”等恢弘词藻装点门面，但本质上不过是文化符号的空洞堆砌。看似波澜壮阔的背景设定，到头来只是男女主恋爱的花架子。所谓的“架空”只是粗制滥造的遮羞布，掩盖了内容的单薄与创作的同质化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些古偶剧在固定的舒适圈内不断自我复制，以讨好女性观众为目标，输出畸形的情感观，包括但不限于悬殊的权力关系、虚伪的女性赋权、扭曲的爱情逻辑，甚至双重标准的人物塑造：将控制和占有包装成“深情”，用虚假的女性觉醒掩盖角色的依附性设定。它们在“守护”“等待”“牺牲”等概念上反复加工，强化不健康的情感认知，不仅消解了女性的主体性，还以符号化叙事合理化了权力关系的扭曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更可怕的是，相当数量的成年女性观众竟未意识到这种工业文化如何操控大众审美、削弱女性主体性，反而对这些产品食之有味，甘之如饴。她们在现实中难以摆脱权力关系的不平等，只能在“虚幻赋权”的设定中寻求慰藉，最终一遍遍地吻上虚假的男性角色甚至自大的男演员本人，沦为这种虚假叙事的忠实拥趸。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;该怎么做&#34;&gt;该怎么做
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在这个依然充满性别困境的时代，觉醒的第一步，就是远离那些披着浪漫外衣的意识形态陷阱，找回属于自己的人生剧本：摘下被偶像剧装扮的粉色眼镜。不再用虚幻的爱情期待定义自己，不再用男权的标准评判人生。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>人不理财财不理你-理财规划</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/money-24929/</link>
        <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/money-24929/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;投资理念&#34;&gt;投资理念
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;两眼一抹黑的懒人最好的投资理念就是:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.The BIG money is not in the buying or selling but in the WAITING.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.Time in the market beats timing the market.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;资金分配&#34;&gt;资金分配
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;目前的储蓄就是最简单的分成三部分:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;现金&#34;&gt;现金：
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;high-yield-saving&#34;&gt;High yield saving
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;存在有定期高利率的银行，大概6-12个月生活费，保证充足的应急资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;根据这几年的消费tracking，存2w-2.5w&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;checking&#34;&gt;Checking
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;可以灵活存取的现金流&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保证1-2mo的，主要是用来还信用卡的额度，存5k&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;退休规划合理利用税收优惠账户&#34;&gt;退休规划（合理利用税收优惠账户）：
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1.401k：存到公司match的最大额度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.Max Roth IRA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.Max HSA 到公司最大的match额度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.FSA 每年存500&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;股票投资&#34;&gt;股票/投资：
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我不做任何投资建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推荐用fidelity投资，欢迎点击&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://fidelity.app.link/e/E7QiqbgjdNb&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;refer link&lt;/a&gt;(不过fidelity是没有提供refer bonus的，所以点不点我的refer链接去下载都可以~没啥大影响)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过fidelity我目前用下来的感觉就是：电脑端和移动端的功能都非常简单明了，开户只需要注册就可以了，转账进出都非常快。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>关于婚姻我的思考二三事</title>
        <link>https://1sle29.github.io/p/feminism-marriage/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://1sle29.github.io/p/feminism-marriage/</guid>
        <description>&lt;h3 id=&#34;求婚传统仪式背后的父权刻板性别困境&#34;&gt;求婚：传统仪式背后的父权刻板性别困境
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我一直认为情感的本质——无论是亲情、友情还是爱情——都是非常私密和个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比较传统婚礼各环节中直白的父权元素（比如洁白的婚纱、把彼此“套牢“的婚戒、被牵着手从父权交接到夫权的新娘），传统的求婚场面，无论规模大小，好像也在无形中强化了一种物化的观念：将私域的情感暴露在公众视野，不经意间依然在复制和演绎传统性别角色和社会期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先我不喜欢把个人感情放到公共领域去展示或者审判，特别是当这种展示不可避免地涉及性别刻板印象和父权社会价值观时。即使在讨论如家庭暴力或出轨这些“挑战”传统道德观念的敏感话题时，女性在关系中拥有的自主选择权也不应该被忽略。而向他者展示私人感情，通过确定双方在传统社会中的性魅力和性价值，满足“观众”对亲密关系的窥探欲，也在过程中不自觉滋养了社会对传统性别角色的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在求婚环节中，被求婚者（通常是女性）被放在一个预设的位置上——在男性主动、刻意营造出来的浪漫场景，在围观者（远程或者现场）的期待下，完成一场“几乎“只能say yes的表演，最好过程中还能因为感到太意外喜极而泣，然后展示跪下的男人和代表“所有权”的婚戒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这究竟是被商业定义和塑造出来的浪漫还是基于性别刻板印象的预设行为？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父权社会中，婚姻被看作一场人生大事，但这样一段明明双方共同参与，或许会维持几十年的利益捆绑关系，为什么只能等待男性先开口？女性看似通过say yes掌握了某种决定权，但真正控制关系走向，在不平等的权力结构中占据高位的，难道不是先开口的人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更别提戒指从小开始就是我最讨厌的饰品了，尤其是当它和父权概念中婚姻绑定在一起以后，就更令人讨厌了，而且它还很贵，华而不实，像包装出来的父权社会的异性恋爱情一样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;失去了对任何传统婚产生幸福感的能力&#34;&gt;失去了对任何传统婚产生幸福感的能力
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;扔掉所有传统的 糟粕的 男权的环节当然是好的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如除了面子不知道有什么意义的婚车接亲&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扔掉给双方父母的敬茶 改口 交换婚戒（我本来就讨厌带任何戒指 而且为什么要花很大一笔资金去买一枚平时根本舍不得戴的饰品呢？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扔掉必须要穿的白色的婚纱 高跟鞋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扔掉拉着父亲的手被交接给谁的出场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扔掉任何早生贵子之类的祝福&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也扔掉对所有环节都斤斤计较 苛求完美的心态&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扔掉会开黄色玩笑的男主持人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扔掉不松弛 扔掉做完美新人的期待&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扔掉所有低俗的环节 煽情的场面&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扔掉说给别人听的婚礼誓言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然还要扔掉彩礼 宾客的红包&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果就只回归最简单 纯粹的见证和祝福呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但感情又明明从来都是参与者之间的事情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人又需要见证些什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见证一个女人，做一天焦虑的公主，世界的中心，然后被拉进写满了剥削的传统婚姻里，生儿育女，失去自我吗？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;婚姻制度与女权主义的矛盾&#34;&gt;婚姻制度与女权主义的矛盾
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;最近因为北大三位娇妻和上野老师的访谈，女性主义的讨论度的热度又变高了。虽然在等国，女性主义依然是带着镣铐在起舞，但是看到评论里很多激女在讨论和思考婚姻制度的存在是如何让女性变成了维护父权制度的工具甚至鉴定地贯彻6b4t总让人觉得很感动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而应该不应该和婚女割席的问题，首先要考虑婚女是如何在恋爱/婚姻/尤其是生育之后就开始(不得不)维护父权制和男性的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考一个问题，如果婚女的老公挤掉同期女性凭借性别优势晋升了。那么婚女应该为老公的晋升让小家庭又多了一份资产而高兴还是因为职场歧视而愤怒呢？单女的答案不言而喻，但是婚女的答案也显而易见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在和男性成为利益捆绑的共同体以后，即使打着“我是在谋求个人利益”的口号，但实际确实成为帮男权利益添砖加瓦的“伥”，女性从踏入婚姻的一刻开始就和女性主义割裂了，生了男宝的婚女加个更字罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而一个婚男在职场上的优势来自于，每个人都知道他背后有个婚女可吸：承担家务、育儿、烹饪，疏泄性需求，for free，还帮助普信的婚男比同样普信的单男有了更高的社会地位，同时证明了他们的性吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，如何脱离性缘关系看婚姻问题。在男权社会文化的洗脑下坚信“我们相爱，结婚了“，却看不透婚姻的本质是经济合约，而不是感情合约。男权话术里以爱之名蛊惑女性，却闭口不谈婚姻关系里的性剥削，劳动力剥削。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”你跟她谈制度她跟你谈感情，你跟她谈感情，她跟你谈性爱，你跟她谈性爱，她跟你谈我在走我自己的女性主义道路。她是擦亮眼找个好男人派。同时也许仅仅她是一个幸运的人就抹杀了千千万万在婚姻制度里毫无选择没有还手之力的女性的苦难。合理化自己的选择不难，这不是什么值得赞扬的事。和男权死死捆绑的婚女割席，或许就像她们说的“审判”吧。是为了警告对婚姻制度还抱着不切实际幻想的小女孩，谨慎走入婚姻。“&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
